(長文慎入) 窮有窮養呢句野真係害撚死人

尋日同個fd去左個同學仔既生日會, 有感而發.
本身我識左呢個fd好多年, 中學到而家, 大家都出身基層,
但經歷就唔同, 詳細我唔講啦, 我唔可以話我而家好成功, 但收入算穏定同唔錯(唔係哂命, 只係要交代下),
但佢就打份唔係好穏定, 收入約1-2萬左右, 老婆做文員, 都係萬到尾左右, 而家租緊屋住.

5,6年前, 大家都各自結婚, 個陣我問過佢會唔會生小朋友, 佢話應該會啦,
我再問, 問左好多問題, 例如你ready喇咩? 邊個湊, 等等, 其中最重要一個, 你地個經濟能力負唔負擔到架?
佢就好爽快答我, 唔知架, 不過無話得唔得既, 窮有窮養架姐....

無耐, 大家都有左小朋友, 中間d野太長, 我唔講太多, 有人有興趣知我先再答.
我想講既係, 佢由個仔出世, 大部份BB野都係買2手或淘寶, 結果有次, 個仔唔知係咪咁, 有皮膚病,
佢竟然因為睇醫生貴, 走去信埋d阿阿婆買唔知d咩沖涼, 結果搞唔掂, 最後都要睇醫生, 但醫生話因為太耐, 所以就算醫返好都會有印...
跟住奶粉佢又走去買水貨, 好好彩食佢唔死.

好喇, 尋日去同學仔生日會, 禮貌上都會買份禮物給人, 佢就因為唔捨得, 去淘寶買d cheap雞野.....唉.
好啦, 咁個個小朋友都會帶d玩具去玩架嘛, 佢個仔帶去個d, 滑板車, 單車, 又死又舊, 有d位仲睇得出修補過.....
咁小朋友會交換玩下, 但佢個仔個d可能就係因為咁, 無人肯同佢換黎玩, 但佢個仔又想玩人個d, 結果就喊住同佢講話想要, 叫爸爸買個比佢, 佢就話好啦, 爸爸買比你,
但我知, 佢應該係暫時敷衍佢或者買二手或淘寶....
個刻我望住佢個仔, 覺得好可憐好心up....

個仔大左都唔會開心

有人窮極都比最好嘅野小朋友
見過有人自己食少一餐
都要買正版野比個仔

而家未識野都算好， 但個童年

幾多個屋企會咁做

最大問題係有d野唔係有心就有能力做到

好多公司都有家庭醫保
唔明有好多人為左慳嗰100個月唔買

我諗住第時帶去玩具反斗城,睇岩咩,之後話過幾日送,其實去深水埗買

如果買淘寶玩具/衫
我寧願買二手/問朋友有冇舊衫
冇能力都有好多方法
好多fb 媽媽group free野

深水埗分分鐘好過淘寶

香港地好多柒頭連自己係社會咩位置都未搞清就衝去學人生小朋友

害己害小朋友害社會

最仆街係好多窮家庭俾唔到正常既野仔女
買假野買水貨買二手, 都算
但係自己個個禮拜賭馬賭撚晒D錢佢
賭少兩個禮拜分分鐘仔女已經夠錢補習學下樂器

收聲啦 生仔正仆街 理得你係李嘉誠

咁樣係對個小朋友好, 但係都係返去最後個結論, 窮人唔好生仔

仲有樣野唔記得講，
因為佢2公婆都要返工，又唔捨得請工人，
但因為嫲嫲年紀太大，所以由嬤嬤照顧，
由於屋企唔算近，嬤嬤日日搭車來回照顧，
可能因為咁，結果有次入左院住左成個星期....
詳細原因我無多問....佢老婆本身都有呻過辛苦之類嘅野，今次之後就更加埋怨佢，好似話成日嘈交

幾多窮人生完用個仔拎綜援
唔L理係咪對小朋友好

好事黎
又多件奴隸出黎貢獻社會

窮嘅主要因素係智商

冇腦 生完唔湊 要煩個老人家
睇黎佢地唔止窮
仲要好冇愛心

呢句正

呢個又冇問題啊， 你有買開玩具就知道玩具反斗城個價真心貴過人

生之前如果冇計劃好用咩方式養育子女真係不如唔好生。雙職家庭根本冇時間加深感情，再者如果冇一定學歷水平連教育子女都做唔到。有時唔好因為想「組織家庭」就生，如果冇明確目標，個子女大左D問題就會出曬嚟。

呢篇嘢似作者怨緊自己老豆老母多D...
如果你係咁諗, 當初你阿媽落L咗你, 沖鳩咗落廁所你咪脫苦海囉...

你噏乜鳩?

少極加埋都三萬幾，點會買唔到件新玩具，係唔捨得買啫

唔知佢租咩屋

打漏咗... 咁係性格問題，有錢都可以唔捨得

有時性格都會因為環境而造成，要買係買得起，但可以買得幾多次同幾多樣，根本資源就唔許可

self-deception

我唔記得講，佢租屋都無得萬11

我搵五萬蚊都唔敢自己搬出去住… 完全唔明點解啲人兩公婆加埋得三萬幾蚊可以生仔， 仲要唔係住公屋

講真
窮人生仔正仆街
佢地都係本住老左會好慘阿 呢d 垃圾養兒防老既思想

但有無諗過
父母窮
生左個仔

係三個一齊咁撚慘阿!!!!

我啊爺都係文革窮三代
佢教畫畫 教書法

但玩具個啲我老竇真係未見過

個時中國真係無所謂有錢人

去到老竇嚟香港
幫人畫畫 之後去左其他國家搵食
返嚟香港結婚又打回原形 重要又食煙又好賭

不過佢唔係有癮個隻 只係無聊會搵野做下

去到我呢代有返少少錢

而我自己比較知足
由七歲到而家我嘅娛樂都係藝術到嚟
無錢就拎張廢紙畫下線
有錢就係買下畫具

呢個CASE跟本唔關事主兩公婆搵幾多事, 跟本係心態問題, 養個仔唔死就當成功, 比著佢地搵十萬一個月, 都唔荒好得去邊

係唔識養多過冇錢養

識唔識養我就唔評論，我剩係知就係因為佢經濟唔充足，
所以全部野都去搵次級替代品

好慘

你講得岩
細個都係逢生日 聖誕先有份禮物
最多係陀螺 模型（文具店40蚊盒） 有年買左部GBA講足五年 又話貴又話點 仲要一餅正版帶都冇買過 淨係去羅湖城買50蚊100合1
旅行去過一次台灣 去完講足十年話貴

到我出到黎做野 成日都猴住我份糧（利申搵得少）
生日又要手袋 銀包 又要首飾 仲成日問幾時帶佢地去旅行
台灣 去過 東南亞冇興趣 要去歐洲

唉 身邊有少少家底既朋友
U grad 老豆送車 生日全家去日本過 未grad就父母俾首期結埋婚
我就U grad一札花 生日食快餐 結婚？老豆話：唔怕間公屋夠位啊

衷心希望各位 如果你俾唔到一份體面既禮物仔女既話
千祈千祈唔好生

係, 其實唔至物質上, 心理都飽受痛苦

窮人生仔

貧賤夫妻百事哀

你又知佢老豆老母好唔掂? 你閱讀理解F架?

其實成日討論窮人生仔正仆街,大家認為要有幾多錢or 總資產 先唔算窮人?

去完旅行話貴真心 on9
去之前唔撚知架咩

我覺得識教係冇問題既，冇人話一定要有第一級既野，如果細個開句聲要玩具，就幾百蚊買俾佢，大啲要部IPHONE就一萬幾千買俾佢，再大啲要豪宅名車係咪又買俾佢?

如果個小朋友係玩既同時，父母可以教識佢珍惜自己有既野，咁其實次唔次一級根本唔重要。

雖然大方向都認同樓主，冇錢真係唔好生。不過我覺得更重要既係有冇個種教育小朋友既修養，如果個人既修養係OK，窮唔窮其實對教仔黎講問題唔大既，只不過窮父母的確一般係差咁啲既。

我老母都會羨慕人地個仔個女請老母去旅行
又唔知個仔儲錢都唔易

樓主驚唔驚你個friend都有上連登 畀佢發現你 開post

咁有咩為

我覺得如果唔係嬰幼兒，淘寶衫係無問題，好多後生仔都成日淘衫褲番黎啦，你係商場購入嘅咪又係made in china貨，係因為擺係個靚啲地方買，令你誤以為件野嘅value高咗
不過淘寶玩具就關安全問題事，如果質料唔好，易甩色甩零件就驚小朋友吞到，不過都係depends 邊種玩具同俾邊個玩啦

佢想仲好，唔係識左咁多年真係想屌柒佢，
害撚死個仔，我估同學仔家長下次未必會再請佢（人係咁現實）

呢啲ON9 CONCEPT 一定要屌
比撚晒就大撚晒? 非洲D人係咁生，然後D細路食都食唔飽，係咪又要歌頌老母冇奶都死命揼?

會買水貨奶粉同淘寶野比自己個仔唔係窮囉
係根本弱智 個人冇咩腦
淘寶野差唔係第一日 小朋友咩都擺入口都敢買
奶粉食落肚既都慳
用d錢去驗下自己個腦仲好啦

可能人哋都係淘寶玩具同埋啲衫
講真，如果衫嘅話，你唔係去買啲有牌子嘅
分分鐘好多都係淘寶貨

嬤乜撚野呀

又係呢啲感恩撚，有人逼你生仔㗎？

你比嘅最好，可能只係其他家庭嘅基本野

依家啲人閱讀能力係咪真係咁弱智？

無能錯
你生仔唔撚係問題
你慳鳩個仔女先係最撚大既問題
個d撚樣真係應該打把仆街死

物質上窮養我覺得問題上不大，最緊要老豆老母聽人講，個人肯去接觸新事物

窮養唔係問題，但唔好同唔同level 既人比較

打錯自，婆婆先岩

好難講實數
我覺得呢個年代起碼要提供好既教育
e. g. 負擔到佢讀直資/國際學校， 第日唔係出國都要教到入三大
佢有需要補習學興趣班都要有能力提供
放假去旅行去遊學團唔好咩見識都冇成個鄉下仔咁
我見過好多小朋友，國際學校/名校果d十歲已經識social有自信，去晒歐美澳紐
唔想生個仔出黎做社會最底層做老豆老母好應該負責任提供好環境

有撚錯
哩種Parenting 會增加子女心理壓力同負擔
你諗吓 幾歲開始就咩住全家期望同投資去做人
叻嘅好哋哋
唔叻嗰班真係仆得街

純粹討論， 咁你個人認為要幾多錢先可以做到上述嘅嘢. 唔使咁空泛， 至少有個target可以meet

咪係囉，雖然你係比左你能力可以比嘅野，但呢d野係社會都係低等物質，個小朋友一樣受緊苦

香港就算窮..生活都還好，下下要比較，做人好辛苦，樓主你同啲富豪比，又咪窮人一個
大陸鄉下地方啲細路，生活條件仲差，又咪係咁養
香港(連登)哩個畸型地方，睇錢睇得過份重要

加埋無七八萬都唔考慮生啦

講就係囉 一陣一覺唔小心逼死左自己仔就出事啦
小朋友成長我覺得真係身體健康 佢讀到書入到名校緊係最好 冇話一定要入三大 唔好學壞最緊要

利伸 老豆老母就係咁教我 我覺得自己人生幾幸福

窮人生仔正仆街

個問題核心並唔係因為二公婆無錢, 而係窮人多數本身既修養/性格都有問題, 即使俾佢地發橫財都只係面果浸一樣唔識抽時間去指導個小朋友成長, 呢D問題係好多新移民家庭度都發生緊 (中年保安/雜工老豆+農村媽咪), 唔會因為手上盒樂拼變左LEGO就起變化. 小朋友既頭腦係黎自父母, 修養亦係學足父母. 所以你朋友個仔他日繼承窮人既身份唔係因為窮有窮養, 而係血統問題.

慳既意思係比唔到應有既野佢地
樓主講既醫療 正常玩具etc

太大期望係將d唔應有既壓力
一d unachievable goal
擺係仔女身上
兩件事黎
唔係非此則彼

兩個都搵得萬零二萬
就唔好生
好好二人世界仲好啦

仲要連累埋個細

兩人收入冇10皮, 冇學養都唔好生啦
喺香港一係就畀佢讀國際學校或者出國留學
一係就唔好生
千祈唔好畀佢飽受香港教育嘅煎熬

唔係比唔比較，即係咁，
你餐餐食麵包都可以飽肚，但問題唔係合理生活品質，
唔係下下叫你同鮑心翅肚比較，但起碼三餸一湯，白飯任裝咁先係合理掛，比喻黎，忽認真

認同
身邊有朋友經濟真係唔好
倆公婆加埋月入都無三萬
仲有四大長老要照顧
當初同我哋講話想要BB嗰陣我哋成班朋友都打咗個突
我直情計埋數比佢睇new born baby每個月要用幾多錢
仲未計touch wood要睇醫生呢d意外支出
佢一句得埋嚟『窮有窮養㗎姐！細個我哋都係咁㗎啦』

到佢生完B之後同佢食飯
佢忍唔住喊哂咁話連尿片都買唔起
要用尿布
結果焗到阿B成個pat pat爛哂同埋有尿道炎（係呀你冇睇錯，BB仔已經有尿道炎）
佢老公就咩都唔理咁淨係覺得我朋友做唔好阿媽嘅本分
幾乎每次都會因為家用、醫生錢呢d嗌交

呢d只係冰山一角咋

其實係我呀爸一星期兩次，一次輸200。一個月已經1600。仲未計六合彩同波。成日話唔賭無娛樂

其實我覺得 除咗為小朋友嘅健康著想 都要慳得就慳嘅問題外，其他都還可以嘅

係窮人能賦予小孩子好嘅人格教育嘅前題下，窮人都有權利生仔，有錢人都係

香港地而家就係好多家長，錫住個仔，驚個仔呢樣唔滿足個樣唔滿足，到頭來小朋友就唔會識得知足

加上又要同其他小朋友比，連玩份玩具都要競爭要體面，潛移默化咗物質主義，長遠落黎唔係好事
係心理層面上要持續得到物質黎滿足，對小朋友黎講係好唔健康嘅事

所以如果窮j可以藉呢點教到小朋友知足常樂，同埋有錢jj教到小朋友分享嘅美徳就好了

今時今日 好多有學識住豪宅嘅年青人都會跳樓 ，就係因為佢地長期生活係同別人比較嘅壓力之中，而且唔明白知足常樂

佢地成日話 滿足物慾不及滿足心靈
屌 我都未滿足過物慾 我鬼知滿足物慾唔及心靈？
我未食過自助餐 你走黎同我講 自助餐為食而食 不如去茶餐廳叫多兩樣送仲好食啦
咁我都係想試下鍾意食咩就拎咩果種快感姐

正解

我老豆由1970年代開始賭馬
賭咗四十幾年
計埋物價通漲
粗略估計已經賭走咗幾個單位
而我地屋企仲住喺大西北公屋

窮有窮養富有富養係事實
究竟有幾多資產，家庭收入幾多先有資格生小朋友？冇人答到具體嘅數字，咪窮有窮養富有富養囉

但樓主呢個case 直情係刻薄，兩公婆加埋四萬會睇唔起醫生？係唔睇姐

我果個 羨慕人地一家去旅行 去歐洲買錶買袋買左100萬
跟住又話佢想去
佢又唔講下果100萬係老母買野俾仔女

其實自己價值觀有問題, 亂出PO, 教壞連登啲細路仔, 真係害撚死人

難聽啲 咁係你個朋友on9
Bb哩個階段抵抗力咁差 老閪都唔俾淘寶嘢佢用/著喇
唔關窮有窮養事
窮有窮養係講緊俾到basic嘅生活佢
人地bb有錢著名牌 咁自己無咁多仔閒錢咪買平小小嘅牌子囉 u記呀 個啲都係平價衫 但起馬著得安心

個核心問題係 你個朋友生之前完全無計劃
無能力+無計劃嘅人生仔先係危害社會嘅存在
如果生前有計劃 有儲錢 聽你講佢地收入 點算去到咁寒酸？

無飯食就話姐 無玩具好小事

買最新最靚嘅玩具=對自己個仔好？
你咪教個仔唔好同啲窮人玩囉

一個月一百保啲咩，旅遊保呀？

窮人係咁 乜都唔捨得
兩萬蚊買次一家人一世既回憶就嫌貴
去澳門輸5萬就話下次去追返

讀書果D可能會
諗住盡自己能力供佢讀好D 第時回報自身
娛樂?童年可能就乜乜乜都冇錢 唔好諗
D人話興趣班學習班 可能一開始有
但小朋友壓力會好Q大 知道屋企食屎咁都要佢讀好D書
整成一個惡循環
除左好少人早熟 識諗
大部份同類情況都係壓力太大 讀唔好 早早出來工作幫補家計
咁就一世人

窮有窮養只係表示你窮都有辦法養大佢，但生活同教育因為差影響個細路一輩子。

發覺你個comment無重點而且無回應到人

樓主個例子，兩公婆有返工，月入仲要唔低過中位數，啲錢去晒邊？
我同事 一家四口，得男人返工，月入只係中位數左右，有攞政府低收入資助，又咪係過到日子

公司醫保

仲有啲窮父母要個仔女讀書個時打parttime俾錢俾屋企個啲真係仆街害個仔女成世⋯ 出到社會又要俾一半人工屋企都令仔女一世都上唔到車。

我女朋友都係主張窮有窮養
但我認同窮人生仔正仆街
佢覺得可以盡佢能力俾最好嘅野小朋友
但我自己覺得一個人除左童年
佢成長後嘅發展先係最重要

你自己都冇能力脫貧
做咩要生個小朋友出來
跟住俾你覺得佢會滿足嘅童年
再期望佢成長之後可以帶領全家脫貧
咁公平咩

都係攞平衡姐
個仔有事都唔睇醫生又誇張左
不過乜都比哂個仔太奢侈就係港孩既形成原因

香港地, 有手有腳, 冇窮人, 只有懶人

咁今時今日香港生活要做到你個比喻，我覺得唔係難事囉，正常打份工已經得

我都見過好多老豆老母錫住黎養 但唔識教
送到去外國只淪為別人眼中嘅敗家仔
有唔少男男女女都會中意玩，做usb/公廁
讀書就買essay
得閒吸下大麻
你地係香港就慢慢匯錢俾仔女繼續提供美好環境俾佢地玩啦

呢啲係我90後係外國讀書見番黎嘅
愈有錢愈危險
我自己唔算好，但因為屋企無錢，人地玩嘅時候我都只係餐廳做下part time ，會知道每一分錢得來不易嘅

係 做父母做到咁係好
但退一步 點撚解明明要令自己咁撚辛苦都仲生？
點解咁撚多人都剩係識用情感感性黎諗野一啲理性都無

你舉既例都唔關窮事
係父母ON9

認真嘅
你睇下富豪仔女嘅花邊新聞就知
好多都吸毒，亂搞男女關係

誇張得好明顯
仲要咁多人認同附和樓主 得啖笑

咁不如唔好生啦
你明唔撚明呀

呢個咪分別
窮人生仔靠個仔讀醫改變命運梗係壓力大
見我親戚d細路由細到大讀名校
佢地個心態已經訓練到入港大係理所當然咁
根本諗都冇諗過自己會唔得

樓主攞黎做窮人例子， on9+1

父母覺得理所當然 個小朋友係咪咁諗？
個細路有冇同你講自已有幾大壓力？
唔好唔記得早排有幾多學生自殺

所以唔生最好
一睇就個樓主個fd係為生而生

你睇你自己負評你知咩事啦

閱讀理解能力咁出事
唔撚怪得你要讀ive
唔好上連登喇 好好讀書喇

呢個真，chur住仔女俾錢嘅父母真係最垃圾，自己就不事生產俾晒啲錢馬會。個仔去grad trip人地老豆就俾幾千蚊叫佢中意去邊就邊，就算去台灣都已經幫個仔買定悠遊卡。呢啲chur住仔女嘅老豆就叫個仔咪去，死搲爛搲叫個仔有錢就俾屋企。

咁我曾經都係嗰個小朋友
我都係諗都冇諗過自己唔得
就算冇， 起碼知道自己唔洗即刻出黎做野養家
入到u唔洗grant loan唔洗做pt揾生活費
個心理壓力一定細好多

香港燕疏界個名就...

部份認同啦
但好多時候個仔被人逼死咪就係因為覺得屋企冇將來囉
有錢供去外國讀書果d 讀唔成都有得9fing 4年
冇錢讀唔成果d 咪煩緊畢業點 同父母拗俾幾錢家用
你話邊個容易諗唔開d？

老實講，如果個小朋友咁細個就已經要面對窮，個人一定自卑心好重，當個個同學都拎住件靚既玩具，佢唔想要都好，其他小朋友都會疏遠啲。小朋友行出街件衫又舊又殘都算，玩具一定唔可以慳，喂童年黎嫁，你小朋友都分到邊啲陀螺係正版啦，小朋友教養重要，但心理健康一樣要顧及。雖然大個小小可能知家境差會生性啲，但係父母對你有幾好佢亦都清楚。
教養既睇法同你差唔多，價值觀一定教，除此之外同仔女既關係都要識處理，做父母唔係由細當佢玩具咁玩就叫養，成個成長期自己心態都要轉變，知道幾時要當佢成人咁傾計，幾時當佢細路。唉，不過香港啲老豆老母真係唔識教，加埋華人社會啲封建教法，完全無視兒童心理健康
Btw強烈建議生仔前考牌，反正世界人口飽和，教小個垃圾當贏

窮同冇眼界係兩件事嚟
香港大把人都係窮養出身，出人頭地嘅都好多
最主要都係睇你自己上唔上進啫

多代貧窮嘅人最大問題係估值錯誤、冇計劃
例如：覺得錢好緊要，但忽略自己嘅時間嘅價值
賺頭輸尾

所以你個friend 比佢有好多錢都棧敗晒

窮富係相對

窮來窮養
天生天養

生咗出來先算

自己養唔掂又要生

樓主你咁樣錯誤宣揚窮人咪生仔訊息
香港人唔生，大陸人係咁落黎生
通街學生講普通話 你有份做成

1/10

前文不對後語，令人一眼看穿
長文不假，志在娛人娛己
故 特賜一分

尋日同個fd去左個同學仔既生日會, 有感而發.

今次之後就更加埋怨佢，好似話成日嘈交

Okay 明了

大部分窮嘅都唔識教仔
淨係識呼呼喝喝喺度鬧
根本冇俾心機去同仔女相處

我出世時屋企唔太有錢
但係老豆老母會成日帶我同細佬出去玩，行山游水踢波打波同朋友玩，又會大家合作一齊打掃屋企煮下飯仔咁
雖然物質生活冇中產嗰啲咁好，冇咩電腦gameboy正版玩具玩
但童年都過得充實，同同學比都唔會自卑
到咗家景好咗，就唔會話追求咩名牌之類

見到有啲同學家底好但屋企長期得個工人姐姐陪佢，個個禮拜都要問我哋去唔去佢度玩都覺得佢生活中缺少咗啲嘢咁

不過見到有朋友家底好屋企又融洽嘅，
點都會有少少提子

貧賤夫妻百事哀
冇錢學人生仔
你估幾十年前天生天養呀
今時今日物質生活咁重要
少個筆盒都分分鐘畀人笑呀
抵佢兩公婆做死一世垃圾窮人
係難為咗個仔要跟佢哋受罪

典型垃圾老公

盲閪都學人上連登

我唔係叫人唔好生，只係你無咁上下嘅能力就要諗清楚，
夾硬生，到頭來咪一樣做階下囚，比人食住

睇清楚先啦 邊個話比你知係同一日嘅事

因為香港地傻閪多

我見我自己

窮人生仔正仆街

國際學校 10-20萬一年
每年一次長途旅行 5-6萬
興趣班，補習 3000-5000一個月

呢啲basic 講真搵唔到7-8萬一個月都唔得

有錢養就一定點都好過窮養既
當然你唔會用幾千萬身家同個拎綜緩既嚟比較
我覺得屋企唔洗話好有錢先叫有資格養小朋友
最少基本費用都可以應付 唔係話幾十個興趣班
不過點都要有一兩樣叫比小朋友學多d野 唔想學可以唔學

拎緊綜援仲係咁生果班 諗住等佢地大個養果d就真仆街啦

父母窮，但識做人算好彩㗎喇

少年你太年輕了 一個月1600呢d叫娛樂 真係賭既人唔會禁忍得賭禁小

今時今日，香港的年輕新一代，應該都唔會打算生仔，不論窮定有錢

無論係香港的政治環境，小朋友的教育制度，你要花費的時間，心機，精神，諗嚟諗去，結論都係唔應該生育

留返個錢，去享受人生啦，環遊世界，養返父母，都夠你渡過餘生，何必為咗一個未知的生命體而頭痛

唔係有冇謂
係心態上

典型垃圾父母
如果第一胎係女 佢地一定會追

你朋友幾多歲

無論點講都無用
因為依加香港人思想係人有我有，要生個b出黎呃like，同埋老左有人照顧/家庭完整性呢d on9邏輯
所以只好食花生，睇住人地窮有窮養

仲要有人生仔做基層

你個觀念好有問題
乜野叫做階下囚？
有階級已經唔啱，就算做階級底層，亦唔一定係囚
講做父母 你錢個方面有能力，但思維就..

唔好話買玩具啦
正常生活環境/學習資源都俾唔到個小朋友

小朋友一路大，會同自己同輩有比較
同到自己D同學有得去靚玩具靚衫課外活動補習班去旅行，一定會對自尊心有影響

個小朋友由細到大喺咁嘅環境成生
親子關係都唔方好得去邊
所以間唔中發生D斬老豆老母D慘案
好多怨氣真係由細積到大

人問題，儲好錢生有咩所謂

唔係要比你認為/已經最好嘅野比仔女，而係比到社會應有嘅基本野比佢地呀，2回事黎架，你地明唔明呀！

講得好岩
香港既政治/教育/醫療等因素真係令人好卻步生仔
同埋現今社會個個小朋友座底都識琴棋書畫，你真係忍心窮有窮養咩
無既，呢個社會總要有人做清潔洗碗既辛苦工既

今時今日有幾多個貧窮小子可以出人頭地，唔係話一定唔得，但機會太少

個個小朋友座底都識琴棋書畫
你可以再誇張啲㗎

幾時連做窮人父母都可以拎黎打飛機?

窮有窮養呢種係心態問題
有啲係覺得自己都係咁樣大 所以自己個仔都係咁養都無問題
用淘寶野/二手野 水貨奶粉 無問題啊其他人都係咁 又唔見人地出事
我成日都覺得呢啲只係未出事 唔係唔會出事 係自己仔女身上有呢種僥倖心態
係自私
係既就唔好生 仔女無得選擇 而受苦既係又佢地
窮真係智商問題 因為窮人係短視
淘寶野/二手野唔一定唔襟用 但唔襟用既佔大多數 同比正版野易出問題 就算出問題 都有相對正規渠道可以追討
水貨奶粉飲左唔一定會出事 但出起事上黎 用黎醫既錢分分鐘多過慳埋個啲
窮人係唔會明貴買平用 同平買貴用既分別 佢地會覺得一樣咁用 點解要俾錢買咁買
唔講窮有窮養係咪想個仔女脫貧 但個仔女係無得選擇既年紀過得唔開既機會一定大啲
唔好講脫唔脫貧 第時個仔女養唔養返你都成問題

一定要出人頭地先可以生細路？
你個思想

你好好彩，香港大部窮人都唔會識教
親子活動係一個好好好撚重要嘅環節，無論對佢人際關係、性格等都好大幫助

我有個男同事個人好蛇 sqaure 同埋好慳 (但其實佢收入都有 40k+)，佢又係上淘寶買嘢俾佢個八九歲嘅仔玩，然後又話帶個仔上大陸玩，住啲大陸三星賓館，仲話去浸溫泉。我心諗大陸啲溫泉我都唔敢浸，佢竟然敢俾個細路浸

我問佢有無諗住帶個細路去遠少少，我話日本好多主題公園好啱細路去喎，佢就話無呀，佢個仔都唔鍾意玩主題公園，求其有個地方俾佢周圍跑佢就好開心...

又有一次講起投資，佢話佢大部份身家都係就咁放喺銀行，我話咁咪連通脹都追唔到，佢話係呀，佢唔識投資驚會蝕錢，我話你驚咪月供下盈富都好過你就咁放銀行，佢又支吾以對驚有風險咁...

我真心認為寒酸同無 planning 嘅人係唔應該生仔

生出黎捱苦，你真係覺得咁樣對佢係好

唔好唔記得國際學係要買學債

難道時下小朋友唔係個個都6,7樣興趣班？

一係出人頭地 一係捱苦，無中間㗎？

非黑即白 唔可以有其他顏色？

佢地識諗就唔會繼續咁窮

笑鳩死人
弱智都識上連登

講真 身價冇100億hkd以上咪生

你諗得太理想，中間嗰批我估係要父幹

以前個年代可能得
依家都仲覺得可以只係d 窮撚自欺欺人

發夢啦你
現實有錢都去賭馬仔貼二奶

貧賤夫妻百事哀
講真如果你自己屋企都唔係好有貨你都明有幾慘
依家仲要生多個仔出黎同你經歷同一樣野
所以話真係有能力先好生
依家啲人係又生唔係又生 生個仔出黎同你一齊捱真係好意思咩

呢句真
自私真係講到好撚應
事關窮閪仲有個概念
就係生完養大後就可以係d仔女身上拎益處

你諗得太過極端，父幹都只係做到中間嗰批

時代唔同啦，以前窮有窮養係因為大家都窮，冇咩比較，而且錢係社會流動既角色唔大，窮都有得上位，而家已經無呢支歌仔唱

呢個係知識既問題
好明顯佢係無知唔撚明價值

其實逼仔女做D唔鍾意既野真係好慘
身邊唔少人考到5級琴以上
叫佢彈黎聽下就會話其實根本唔鍾意好耐冇彈

Fuck...
好彩我同老婆加埋有八萬一個月

樓主把口都幾賤

呢啲垃圾窮父母就係淨係識養但就忽略左育字
養大個人有幾難 養豬養狗一樣道理 有得食有得訓就可以
你培唔培育到下一代做一個有用嘅人先係重點

自己胸無點墨 幫唔到細路自幼養成有益嘅習慣
又做唔到指導角色 衰啲仲限制甚或拖累仔女成長
呢啲父母真係唔該一開始射落道牆好過
真係見好多自己冇料仲要怪仔女做唔到人才嘅垃圾家長

踩中左你？
窮有窮養父母？

你講得好中point

咁你講咩係中間？

我覺得出人頭地，係做醫生/專業人士嗰啲 最少都6，7萬以上，唔洗做生意發達

中間就係堆3-5萬，安居置業唔係唔得，但供死

捱苦就係2萬嗰啲，乜都做唔到

同埋我覺得你上面講「講階級已經唔啱」，係完全唔現實嘅諗法

I’m just sharing some of my experience from my kid era

痴撚線 惡過支那紅衛兵
當年人地都係批鬥上面啲人
今日連登仔係批鬥下面啲人

可唔可以將呢個po每日150本咁print出黎做小冊子放喺關口派?

中間嗰批 喺香港嚟講，其實同捱苦差唔多 又要養兩老，又要供樓

一係就父幹本身有樓，咁呢啲當然冇問題

最尾二個句我同意

但窮唔代表要喺money到搵快樂

係事實呀......

講事實話人難聽

Same
好彩買左居屋

都係個句啦，
有錢唔一定開心，
但窮就九成唔開心

醒下啦
呢個係m 型社會
你唔係上流人士出身
你一係跌入中間定草根
同樣營營役役
犧牲時間, 飽受剝削
先得嗰雞碎咁多

除非你有良好資源同教育
令到個仔女做到
來來去去嗰幾範嘅專業人士
先至可以脫到貧
有足夠收入嘅...

但老實講你啲仔女又係咪想做呢啲工作?
中產專業人士都一樣好痛苦㗎咋
你估個個讀得書兼捱到?

非專科出嚟又係乞食
勞碌半生又為乜?

呢到唔係北歐, 德國呀
貧富差距闊過西隧呀
福利教育產業架構通通有問題
依家水深火熱 仲生出嚟同自己捱?
到時整多單青年自殺你唔好喊呀!!

永遠係現實既說話先最好聽
咩窮有窮養 天生天養真係客套說話
老老實實 以前養既成本方洗咁高
再者以前讀大學就脫貧
讀專科直頭發達
宜家？學歷周街都有
做野仲要識人好過識字
現今需要靠關係靠朋友
窮撚小朋友已經唔好講咩基因啊聰唔聰明呢d野
淨係個圈子都差好撚多
講到尾d窮撚都係最自私
自私之餘仲要無知
仲要將d價值觀教哂落個小朋友身上

佢哋會答
有得食有得住有書讀已經好幸福

所以窮人生仔正仆街
有病又唔睇醫生 姑寒兼冇常識仲on9

第日個仔都係窮有窮養 餓死咪撚喊

同佢哋講都嘥氣，愈係nothing to lose嘅窮撚就會愈想生仔防老

好中point
月入五皮 其他連登仔可能覺得好風光
但其實有苦自己知
唔好話租屋同養車 一諗到遲啲結婚生仔 食餐貴啲飯都要諗過度過

其實係睇父母點教嘅姐
就算你屋企好有錢，父母比到所有最好嘅物質但都可以教到佢好敗家同有性格問題
睇到樓主講生日會嘅故事，我睇到嘅反而係一班唔識分享嘅小朋友
咁樣係教左小朋友玩淘寶野就一定唔好，正版一定係最好
同之前單新聞有個媽媽話地盤佬係讀書唔成嘅人先做嘅父母一樣，價值觀扭曲

大家講既野係岩
但呢個問題係點造成？
兩公婆有手有腳 搵加埋搵四萬一個月 點解都咁難生仔 咁難有間屋住？

香港就係好多香港人都知呢個問題
結果越黎越多香港人唔生仔

相反 一班大陸黎既就係咁生
生完住公屋 拎資助 有手有腳去做野既香港人乜都無 結果香港越黎越少香港人 越黎越多講支那話既大陸兒童

過多幾十年香港唔會再屬於香港人

我地點解打份工搵兩萬 都唔諗得生仔
因為我地香港人既福利比人拎晒呀！

成件事錯既根本唔係香港人

你地去怪窮人唔應該生仔
但如果無左班搶福利既大陸人
香港人易上公屋 易買居屋
點會面對咁多難題

唉，香港人好應該企出黎爭取返屬於自己既野

又係D無限loop 問題。其實無人知咩叫夠錢養細路，後生唔生到老左先來生。唔係鼓勵窮人生仔，但窮人就連生仔權利都無？

連登特別多你哩啲沖出黎柒以為自己好撚醒嘅人

弱智就出少句聲please

佢個仔都唔鍾意玩主題公園，求其有個地方俾佢周圍跑佢就好開心

呢點錯唔晒
帶過呀仔去美國迪士尼，人頭千幾蚊
幾個月後問返佢嗰日見過乜卡通人物最鍾意乜遊戲，佢話唔記得

正版唔係最好？ 一來咁多新聞講taobao野唔啱安全標準d 膠又毒油又毒， 二來呢個世界有樣野叫知識產權買正版比你講到係唔好真係吹脹

其實真係好撚慘，到最後香港人變到係香港既少數民族

又多隻任勞任怨嘅狗

屋企賭錢 輸幾十皮 猶如垃圾

呢度個個自憐身世指桑罵槐

窮人思想夠用就得，唔死就得，但無諗過一樣物品背後既價值同意義，唔好認住小朋友細個唔識，果種自悲植根咗影響一世，第時就算脱離窮人都可以變成睇唔起人既暴發戶心態

真係覺得佢個仔好慘

以前窮到食哂政府啲福利
屋企成隻社會柱米低賤狗咁

最撚簡單成家人5,6 條友逼係一間屋度都已經把撚
條女係咁話唔介意想生，我好撚介意呀

小朋友冇選擇不出生既權利

人人條線都唔同，有人要求餐餐大魚大肉，有人幾日先大魚大肉一次都滿足
現實係有分階級，我只係想表達唔應該太過著重階級，階級底層嘅人唔等於階下囚，係咪下下見高拜 見低踩 嚟攞威威？
樓上有人話講事實，講事實話人難聽，道理好似係你度，但無禮貌囉

其實呢代都唔會咁諗啦
係真係想有小朋友呢d 傳統思想

當年小學中學老豆老母借錢都俾我學想學嘅嘢，用好嘅嘢

今年fresh grad 4xk 起薪仲有排升
多謝老豆老母，以後唔撚洗窮喇

有咩慘過做窮人生既仔？

就係不單係窮人個仔，仲要有幾兄弟姊妹

睇下呢套Capharnaum 香港情況無咁極端 但個父母mind set 都係同一類

好你少少
中學之前生活都算開心
不過買game boy 帶都係買盜版
當年十七八歲上唔到大學
想讀HD
老豆叫我出嚟做嘢
最後我自己借loan 讀上去

依單嘢佢講撚咗十年仲講緊
我無欠佢d 咩，佢做人父母仲好意思出聲

其實係你自己投射落去，你怨屋企冇條件搞到你要讀ive

假野同水貨都算
但二手我個人覺得無問題
前提係件嬰兒物品可以完全消毒（一係就成舊都係膠，可以浸，或者可以用放落滾水消毒）

我細個時屋企人都唔鐘意買二手野，但而家大左自己反而會去買二手衫。
大大下就發現其實好多人free d好新/連牌都未剪既衫，實在好浪費。而且二手唔一定差，反而仲多名牌野。
因為如果件野太cheap，用用下根本挨唔住好快爛，二手都賣唔出。

窮有窮養有咩問題
你個fd個d叫思想貧窮先係問題 下一代無限loop 走唔出貧窮

完全正確
哩度啲人唔係雪中送炭，反而落井下石

完全同意
呢個社會個個生一個起兩個止，更有大部分人唔生，全部人將好既資料放哂落一個兩個小朋友身上，你無資源根本佢地大左就唔夠人爭，繼續係食物鏈下層，身為父母有邊個唔想下一代好，但又唔諗自己料金唔夠

同以前個個都2-4個，而生既比例仲係好高，窮有窮養當然得，因為大家都窮，資源大家差唔多，係比智慧能力就可以上一格，起碼機會大過宜家唔知幾多倍

非常同意，修養比經濟能力重要，識唔識教係最關鍵，當然配合埋經濟能力既話事半功倍

佢個仔帶去個d, 滑板車, 單車, 又死又舊, 有d位仲睇得出修補過.....
咁小朋友會交換玩下, 但佢個仔個d可能就係因為咁, 無人肯同佢換黎玩

如果件玩具夠好玩，d細路鬼理件野淘寶定二手咩
就算平價翻版玩具都有d翻得好似真
似係你朋友品味唔掂既影響大d羅

弱智
佢唔係窮養 佢係賤養

窮人先生得最多
其實佢地窮得黎係連目光同思想都好短視
又無認真諗過
遺害社會遺害下一代

月入三萬要食水貨奶粉？
啲錢去撚咗邊？

香港地 冇錢窮撚家庭最後咪做返地下泥
有幾可真係發到圍

扣哂所有開支，每個月起碼預到幾千蚊出黎應付仔女物質/精神豐足需要

你咪樓豬朋友果類人囉
我自己都係公屋，讀村教，父母窮
我都係被窮養出黎既
只係好彩搵到份好工，同女友買左樓但都無諗住生

但重點係點可能再用8,90年代支歌仔唱係現今呢？
你話小朋友心態緊要，我就同你講依加d小朋友已經好恐怖，識比較，邊似我地細個on99又一日

唉我屋企人都係咁
呀媽又細至大都冇比過零用
佢自己就拎錢去玩
我地就玩具都冇多個
但u都未grad就已經問想拎家用
正宗養兒防老

果然係ive仔.... 理解能力快到跟唔到

今時今日既三萬，你以為好多？

好明顯就唔夠錢, 無咩好拗
加埋3萬左右, 租屋雜費都無一半
得番萬5蚊3個人用, 大人都算, bb駛費其實唔係想像咁簡單

呢個係全球問題
通常最窮最無學識 都會係咁生 根本無腦

佢問啲錢去撚咗邊姐，佢無話好多

其實關你咩事，人地開心你睇唔到啫，只識放大人地無錢生仔，你又有幾成功，難道上連登寫一篇野話你朋友就會為你帶來成功感？做左老豆就唔好咁幼稚大個啲啦

佢無帶過個仔去主題樂園，香港嗰啲都無，我都唔知佢點得出個結論係佢唔鍾意去

睇戲都係咁，之前有啲卡通上映，我問佢會唔會帶個仔去睇下戲，佢話佢從來都唔入場睇戲，佢個仔無興趣，又話用個 tablet 乜都有得睇。

我只係覺得細路仔唔知原來出面個世界咁大咁多嘢玩，所以咪覺得返大陸住下啲賓館有得跑下已經好好玩，可能本身佢父母都怕佢試左返唔到轉頭所以唔俾佢試

其實唔會遺害社會
咁呢個世界始終要有人做低下階層工作，差在係邊個啫

窮有窮養有咩問題唔俾個仔第時發達既

関你撚事咩！

根本唔關窮事，係個人on9

最恐怖並唔係窮人生仔女問題
今時今日香港又細又多上一代有錢人
窮人係比較難上位

最大問題其實係你朋友唔知自己係最底層
女婆全職家庭主婦，申請公屋。

面對現實

呢點個個小朋友都唔同
我下年u grad
但仲有3歲同屋企人去旅行既記憶

講真
邊個細個無玩過老翻搖搖同爆旋陀螺？
仲有老翻他馬哥池？

有冇因為人地果件似老翻而唔同人玩？無丫麻，咪又係咁對戰
根本就係文中個老豆買d玩具不合時宜+爛左又唔買過件，修修補補到件玩具望落核突，所以其他細路先無興趣。

我都明白

無可否認，用錢，的確係可以為下一代營造一個近乎完美嘅生活/學習環境

我有兩個女，佢地講英文為主，返國際學校，課外時間去玩去學野，真係靜又得動又得，有天份之餘更重要嘅係我有錢去支援佢地嘅洗費

兩個加埋淨係學費加興趣班都成五六萬一個月

老實講，窮家庭出身嘅細路點可能同我兩個女比?

又害咁一個細路

巴打 做到你仔女都幾生修到
佢地會唔會好錫你

其實都幾矛盾
係社會害左窮人，其實生兒育女，結婚買樓呢d係人生平常事，但可惜喺香港變左奢侈品
不過窮人都有責任認清楚自己能力

上面巴打講得岩，窮既主要原因係智商低

其實真係窮都算，我上面講我同事個 case 根本唔係窮成咁，但就用左窮人思維去處事，唔識理財，樣樣死慳難慳，個仔試少好多嘢

其實好多父母揾唔到錢
希望下一代幫佢揾

最慘係生仔
生女靚都可以做吓PTGF賺錢

佢地仲細根本唔會知道世界艱難啦

創作力和幻想會嚇你一跳

種因必有果
依家可能以為無乜嘢，但係時間長左後悔自自然然發生問題

咁似環保撚d仔女

遲d有時間追下你朋友case

租樓都無左雞幾啦

窮人生仔其實完全無問題
個問題係你唔好拎自己果D同有錢人比較
你要明白你個小朋友成長後都係絕大機會做窮撚
為有錢人服務

去肥仔開倉啦

得罪講句 你老豆冇資格指點你
想讀書都格硬叫個仔出黎做野
好彩你都自己讀到

父母無知仲慘過無錢，講真
大陸人都識得唔好買水貨奶粉啦

其實真係得連登仔日日話唔生仔
現實識個啲窮又好，有錢又好都係生
好似係平行世界咁

似係佢蠢多啲，每人搵兩萬都未至於太窮

我都係咁既收入 有2 個仔
但未至於咁窮wor

hobbydigi啦下化
連lego都有七折
好撚耐無去過玩具反斗城買野

我個frd都係，無錢買樓，租樓又無人湊，同老婆生左個仔痴老豆老母度住，5個人屈係兩房公屋，生左一個仔之後仲繼續無套中出

我frd話真係有左咪照生黎養

講就易，窮父母 貧困必有原因，如果唔係就唔洗咁窮。

仔女大個左仲要怨佢地唔似人地（住私樓）d仔女咁有出息

我就係人板

係，窮養唔係問題，識唔識教先係問題。但窮父普遍唔識教，所以代代窮。

我識人仲經典啦
本身四人家庭住公屋
個大女嫁左之後男方搬埋黎住，仲生左兩個
一間屋住七個人

乜窮人就無呢啲問題？

有冇反抗？

痴撚線，其實生仔真係要考牌

你問下你個仔開唔開心

如果有得選擇我都想日日游手好閒，可惜機會不是我，明天又要返工受苦受難

窮定有錢人都有
係你想講有錢就有好教育呢個論點上
我想表達有錢唔代表就有好教養

兒登定律: 窮人滅絕計劃2017-2019

窮父母：你係掂嘅邊度讀書掂
李嘉誠慘過你
細個嗰陣食都冇食靠自己努力先有今日

有時唔係窮唔窮，而係識唔識做人父母，細佬仔七、八歲前係最關鍵，要响依段時間盡量幫佢program好個mind，過咗依段時間就好難改，窮人只不過係某啲條件上難滿足到，而父母有愛且無乜愛又係差好遠，我就係响一個唔覺有乜愛嘅屋企長大。。。。

基本上佢想買既玩具
想學既野都比到佢
放假同佢周圍玩
每年暑假又帶佢去日本玩下

2 公婆搵到3-4 萬唔會咁窮

痴線 點接受到
四個人一間房？
個細佬or細妹訓廳？
勁慘

窮人係公屋或者劏房吸毒
有錢人係豪宅，會所或者遊艇吸毒

但係有錢人吸毒之餘，都可以做成功人士，因為有家底

cls bb著淘寶

窮人生仔好開心代表
唔開心只因你係香港

搭快運？

當年中學全班得我一個申請生活津貼，個教畜仲要大大聲講出黎，我真係覺得好醜

而兩老就係typical唔上進果d, 乜都諗住靠資助，叫佢地俾bank statement 申請d野仲要俾佢地屌咁鬼麻煩，你估我又好鍾意填form?

佢地大咗 都係要捱到仆街

依家呢d物質野都小事，到個小朋友開始讀書個差距會仲明顯

眼界，見識，做人處事甚至之後既社會流動性，佢都唔慌會比到個小朋友 有時自己返工放工捱到攰，都唔係咁想有小朋友，費事害人

快運咋。其他果d 暑假太貴了
去到洗番豪小小。餐餐都食貴d

當然平時自己好慳
lunch 食45 蚊以內

好似個窮撚男朋友為左條女開心走去捱麵包買包包 做乜鳩姐

唔好講經濟啦
到時應該變到大陸咁。點都辛苦

去個旅行就住就住唔辛苦咩
同小朋友去又坐得唔舒服又迫

有冇 富賤夫妻百事哀

大佬啊
我2 公婆30 歲未夠

未有咁本事

窮都唔可怕

最可怕 連教都唔教

又無心理個細路求其 比啲平板佢算

又亂撞又無禮貌

窮 你比愛個細路仔
童年最多苦但係有屋企人
無愛 真係 好無助

無佢呢啲人生仔女第時你個仔點樣有下屬
食飯邊有侍應一個社會點樣都要有啲低端人口架啦
個社會愈發展
生仔個cost就愈大
呢啲撚樣講生育永遠都係係個生字到
唔知個育字有幾緊要
唔係話有錢就係一定教到好既小朋友
而係有錢=可以有既機會多左
選擇多左
E.g. 考唔到大學咪去外國讀
你無錢讀唔成書咪做樓面侍應

兒登就50-60k fg 一個月 , 現實唔知

好心d窮撚唔好再打飛機啦，
咩窮養無問題，心態先重要，呢d係安慰說話，
心態係重要，但大前提你無資源配合，有咩用，
心態改變唔到環境，窮就係窮，覺得無問題係你自我安慰緊，未食過魚翅，你日日食粉絲都唔覺得有問題架

得果幾皮野一個月就生兩件……

其實真係有好多窮撚都好不自量力

識有條廢柴，同個肥婆女朋友都夾埋都係揾得三萬幾，個個月都唔知點解要問人借一兩千蚊，連啲岩岩識既朋友都會開口問人借錢
好啦，冇啦啦話要結婚，個肥婆女朋友老母又唔知做乜突然吊高個女黎賣話要十萬蚊禮金同擺酒大搞先肯嫁
好啦條廢柴結婚都要問人借錢結，咁我見到佢咁吃力，就多口問佢有冇諗住生B，點知佢話梗係有啦，一定會生

屌你，又冇乜積蓄又爭人錢，仲可以咁撚大諗頭話要生仔，諗乜撚野架到底？

重點係佢下個月就生得啦，即係唔洗等條撚樣還錢啦，爭我男朋友嗰萬幾銀又凍過水

年齡係問題咩

唔係話唔可以係物質/金錢以開尋開心
但要知道
當你每日都要為錢而煩惱嘅時候
你嗰一刻嘅開心根本cover 唔到因為窮帶來日以繼夜嘅煎熬同壓力
開心完
一到夜閑人靜嘅時候
你就會諗點解要受到金錢嘅折磨
一刻嘅快樂永遠敵唔過長遠嘅痛苦
到頭來你都仲係要諗未來成家立室要瞓邊呢啲看似係基本人權但無你份呢啲濕鳩野

試問你仲邊有時間諗點樣係金錢以外尋開心？

送我來回地獄又折返人間

Btw 記住 唔係100分都要買禮物

而家講緊教養問題wor
點解連有錢人吸個毒都要美化佢

Btw除咗真係好有錢嘅人 貴養完但無料，出到黎有得翻身

否則一般中產家庭 or 中上啦，我真係睇唔出一味用錢堆砌出黎嘅但無料到嘅富二代有咩特別，咪又係做緊親戚介紹嘅律師樓reception/ 銀行小薯post/ 失業

喺非洲一分鐘等於60秒

咁樣比落去既話
冇私人飛機
唔係住獨立屋都唔應該生仔

最緊要係要態度
同埋識得待人接物
識呢d野小朋友好易遇到好老師再教到正一正
前題係要入到間好學校

信主入教會就唔會窮得去邊

Ive 仔

其實好睇父母點同d 子女相處既
新聞日日都有住靚樓既學生自殺

有錢唔係一定得

做難民去德國就有得窮有窮養

舊公司有個mt係美國讀完書返黎，經屋企人介紹黎做mt，第一日已經揸寶馬泊公司車位，住私樓頂層複式單位，做一年升左做manager 40k

睇見就辛苦

問題係以你兩個大人嘅月入
養自己都猛猛緊啦
仲要多兩個細路?

你每月開支係點，介唔介意講下？
我同女朋友都係30歲未夠，月入50k多d，但都未計掂

借比佢既都on9架啦
點解要助養佢生活
去助養非洲兒童唔好？

你果個同學應該係智障

其實都係岩岩好架咋

我一開頭回覆都係想講
樓主個fd會唔會 窮到咁
下下淘寶用2 手野

我講出黎應該會比你地屌
因為唔洗交租

太太產後血崩昏迷兩年半 丈夫不離不棄︰結婚時承諾照顧她一世

依個男人一個人打四份工都係窮人生仔仆街 , 但唔明連登點解咁多正評,真係看唔透, 又會有連登話如果你有錢就可以XXXX

同屋企人住？

自己由細窮到大仲想生多個仔女出黎複製自己 悲慘人生
short上腦

其實又唔係咁絕望嘅
幸福本身就唔係必然
有錢冇錢都可以幸福咁成長
最少一定要比到足夠嘅生活必需品小朋友
積極教導小朋友正確嘅價值觀

係窮嘅家庭長大其實仲有好多機會出人頭地
大把人住公屋，到大學讀專科

盲點

係不過你地有50k
拎10k 交租都仲多過我

平時除左番工
d 細微位慳錢之餘
又諗下計賺d 外快

窮人生仔正仆街呢個想法其實over咗

3千正評

我咁睇唔洗你做醫生律師，但至少要band1校風好，入到ugc學位。
做父母相應要俾兩個興趣班，一個功課班，兩科私補就最好。

因為Child登啲人根本人云亦云,根本冇批判性思考

咁都有得比？
小朋友點同條女比

已經唔係開唔開心
係安全問題
著淘寶衫搞到皮膚過敏

我地又唔會話下下用2 手野淘寶咁慘
有時應洗得洗
例如早2 年買部ipad pro 咁

阿仔又可以拎黎做功課 e class d 野
平時拎黎玩 煲劇又爽過普通平版

不過買既時候會搵d 公價既舖頭做免息分期

但唔會好似身邊d fd 咁。成2- 3千蚊買對鞋
幾皮野供隻錶。呢d 我覺得可以慳

咁你比到d咩小朋友除左每年可以搭快運去日本
例如如果佢讀唔到書，afford到去外國讀？
小朋友成日唔舒服/發燒，每個月保險？

窮人唔生第時邊有窮人?

圈子問題啫

就算你咁大個, 請你去李澤楷生日會你咪一樣比人笑

Cls

但有冇諗過大d點算
如果想學野 又係錢 香港教育 又得啖笑
冇事就冇事 有事洗多少少錢又係一個問題
想知你地既諗法

條女好慘

窮人都要生，第時先有窮人，如果唔係個社會結構就出問題，邊個幫我個仔打工。所以窮有窮養是正確的。

好難講咁詳細
唔去旅行都可以做第樣野既

當讀完中學先出國都仲有8 9 年時間
宜家都係儲下錢先

睇病岩岩細仔先睇完6 千蚊牙

如果我當年聽佢講
依家應該同佢一樣打份牛工一世住公屋

你睇人慘，人睇你慘

Indeed a basic right that humans should possess

What kind of animal could live without a shelter

再者，啲本地MK窮人唔生，政府就更加輸入外勞同大陸人

阿爸係我細個嗰陣成日買玩具俾我，係唔知點解大個之後好似有隔膜咁

尼位巴打道出一樣野 父母知識水平 父母清唔清楚自己强項
點樣可以教小朋友搵到自己能力 如自己能力偏向數字定係語文能力高
我覺得另一半除左性格/心態之外 學歷好重要

你身在福中不知福姐

你大左 佢都老啦

幫業主交租

本身都同意，睇到話啲玩具修補過嗰到即刻

二手又點？修補過又點？小朋友玩得開心咪得囉

本身小朋友係唔識計較嘅，就係你呢啲怪獸家長灌輸啲嘩嘅價值觀令到小朋友成長得好唔開心

利申：同意樓主講淘寶嗰到。自己一日響香港一日都唔會生

你朋友都痴撚線既

有時對住呢d人，真係唔知好嬲定好笑
佢地活係自己世界，出面發生緊咩事都好似唔知咁

我有個親戚又係咁，20幾歲已經生左兩件
第一件果陣佢已經唔係好養得掂
不過屋企人幫下手，都叫ok

佢老母過多兩三年無啦啦又生多件
我問佢點解，唔係已經養唔掂啦咩 點解仲要生？

佢話佢老公唔戴套 有左咪生囉

聽撚完我都廢鳩事比反應佢 咁撚低能既人都有

其實窮有窮養以前真係work, 因為上一代無咁多social media，無咁多物質需要/追求，所以小朋友成長差距無咁大，無咁多比較，以前讀書都唔會話分你住公屋定私樓，大家啱傾就一齊玩，好多以前比較低下階層既同學起碼可以靠成績，做專業人士改變自己命運

但依家有錢同無錢家庭差距太大，淨係見識人脈已經差好遠，以前無電腦可以返學校用，返學校上網，返學無手提電話都無問題，依家呢啲以前既luxury已經變左必需品，再加埋instagram fb 既盛行令小朋友知道左同其他有錢家庭既差距，有比較自然有落差，所以下一代比上一代其實更多野煩，更多上一代未試過既朋輩壓力，生仔真係要諗清楚

佢想你記得佢對無幾「好」
想你報答佢（其實係剝削）

你知男人架啦，真係會偷偷地借錢俾人，仲要唔話我知
到我發現咗先知佢夾夾埋埋借左幾萬銀俾條廢人

又唔係你養，你理得人姐

講得出窮有窮養嘅人智商都唔會高得去邊 生出嚟嘅下一代都係劣種人等 小朋友真係幾無辜幾可憐 但天底下就係有咁多自私仆街父母

其實唔明，小朋友醫療點解唔做好d, 我女成日病，我人工都唔高，所以買左門診保險比佢，一年都係2k到，30蚊睇一次，而家d菌咁勁有咩事有間卓健睇下都好丫，點會走去信偏方

咁人地有意外唔想架喎，佢咁樣係負責任係真男人喎

屌你老母，個個都諗有錢佬同小康先生得既話，d垃圾學校同垃圾工搵邊個返呀，總要有人做低下階層架啦

可憐之人必有可恨之處
自己做到隻狗咁又陪養唔到個仔 都唔知生黎做乜

學野果d 興趣班
唔係學到好偏都唔算貴

例如宜家學緊羽毛球
暑假諗住學畫畫
除番開都係150 一堂左右

其實辛苦都辛苦d 架喇
我地2 公婆又唔係專業人士
收入有限
比上一定不足
又未去到樓主個fd 咁

全民住豬欄同人大條道理講民主，人腳都伸唔長講救救海豚，屋企無兩米闊關心非洲人有無書讀

小康又會比番d 過億既屌冇資格
過億既又會比富豪屌

最後老豆唔係上市公司主席都唔洗生

獅子山籠屋精神五十年不變 (2019年 香港人均居住面積為7平米，僅為亞洲城市1/4大)

港畜與豬

1998年支那最窮山區靠搬磚維生家庭團年飯

2019年全宇宙最富裕城市香港月入十萬中產家庭團年飯

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值800萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙，幾多雜草

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱低等下賤喱

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種
🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
共享港畜榮華
😻😻😻😻😻
😻😻😻😻😻
😻😻😻😻😻

我係佢個仔我大個識嘢果陣會好唔開心
人地細個咩都有
睇返自己細個咩都冇
個童年充滿缺陷
自己老豆仲要錢都唔捨得洗係自己身上
完全唔覺得父母愛自己
不如唔好生啦
為左自己一己私慾 害左個細路一世
冇人想做佢個仔呀

身體健康真係最緊要，你幾有錢幾叻都好，身體唔好真係無咩人生意義

窮人生唔係唔得，但一定要有樓/公屋。 節省租金差補埋習都足夠

問題係有大病嘅時候，有錢可能有得救，窮就等死

都on撚9
拎d買淘寶野支那仔代表香港人
養唔養得好係睇父母咩心態
識教仔既果欄出黎都可以發達啦
我係私樓仔遇到垃圾父母咪又係咩都冇
有時真係寧願窮d都想有返家庭溫情

好多謝我媽媽

咩叫有錢 無錢
點分？

唔關窮事 係人嘅問題

因為唔識買野

係淘寶買野多數都唔係因為需要而買

長遠黎講就買多好多唔等洗而且質素低嘅野

冇幾個億都唔好叫有錢，好似係

第時大個應該會怨

窮人生仔正仆街
奈何我身邊好多呢啲同學

生仔之前屙篤尿照下自己, 問下自己想唔想有個咁既老豆/老母

Agger
兩老又要出錢
又要儲錢
洗到既錢都唔知有冇1萬1個月

其實有時窮得黎
d 思想又差先衰

放假可能成家屈係屋企睇下電視就算

好簡單。政府d 博物館有年票
100 蚊4 條友一年任去
都叫有益活動

假膠唱衰ive

你係咪大陸落黎掙返啖氣

起碼冇餓死個仔啦
又冇生得佢斷手斷腳
好幸福架啦

我幾時話我好巴閉 唔識字？

做樓主仔女就仆街，d價值觀錯到

除咗窮係問題之外，唔識做人父母都係一個大問題。有唔少父母係喺公司受咗老細脾氣就返屋企對住屋企人發，有時仲當囝囡沙包咁打為咗出氣，仲要屌番轉頭話你唔諒解佢嘅辛苦。而且又成日對住個囝囡講食佢嘅住佢嘅用佢嘅，要感恩同聽佢話冇得拒絕冇得唔滿意之類，根本完全唔識同囝囡建立好關係，然後將來囝囡大個咗又拎自己囝囡同其他父母啲囝囡比較，問點解人地屋企人關係咁好，真係戇撚鳩

講得好岩，父母識教比有錢重要

眼見身邊好多朋友屋企係有錢，但佢地嘅父母忙住做野長期唔係屋企，留低仔女比阿公阿婆照顧，因為內疚所以係物資方面補償返

所以中學時期就已經用緊最新最貴嘅手機，衫褲鞋襪永遠係同學中最好嘅

咁多年過去，大家都大學畢業冇耐出黎做野，就發現佢地只係不斷追求更好，由以前追求手機，到依加追求名牌都未滿足，開口埋口都係錢，名牌同shopping，會為得唔到嘅物質而唔開心

所以就算佢擁有好多，但都係唔開心，原因就係冇人教過佢要知足，令到個人變得過份物質主義

所以教養係最緊要

其實樓主好撚膚淺，成段只係站係自己角度諗野

咁可以從咩角度諗？

其實冇良好計劃，諗都冇諗就生
又冇比到好條件下一代，雖然係窮有窮養
始終細路都會有比較，當人人玩緊新玩具or其他產品
唔通真係以前咁扔個波，叫佢落街玩一日咩
就算自己食少餐，都要比到自己細路好嘅嘢
如果冇呢個覺悟，真係唔好生下一代，等下一代怨你

起碼生完呢個之後佢哋有共識要避孕

都三字頭㗎喇

賴父母窮生仔
賴女仔青春期發育較早搞到自己成績落後女仔
賴政府
賴社會

似係唔捨得多過冇能力 bb 睇醫生都慳
食少餐都要睇啦呢啲位

連尿片都買唔起真係O哂嘴
諗到用尿布都唔知讚唔讚佢聰明好

係咪搞錯左啲野
用尿布先會無咁易有尿布疹，同埋一塊尿片都係1-2蚊，會唔會吹得太大

究竟cheap到咩地步先會U記衫都唔捨得買

岩啊，其實唔係父母有冇錢，而係on 唔on9
聽樓主咁講似係朋友on9多過因爲唔夠錢養

簡單問一個問題

如果你係一個北韓普通平民，你會唔會生？

你朋友有冇向你求救？
我朋友直情係凑一個都唔掂
又冇錢請多個工人幫手
我哋呢班朋友唯一幫到嘅就係借d意買尿片奶粉上去
感覺直接比錢人哋又未必接受
唉
遲d呀B慢慢長大、用嘅錢愈來愈多
都唔知佢倆公婆點算

負擔到佢讀直資/國際學校
咁應該得一成人口生仔先唔仆街

佢地年紀好大？係咪趁年輕生仔呀？

尼D父母真係毒藥尼
個個都希望小朋友知書識禮 有自己思維
你老豆叫你做野唔讀書 正人渣

有d懷疑篇嘢嘅真實性

而家d細路仲玩玩具咩？淘寶嗰d幾十蚊點會破爛殘舊，淘得寶又點會玩二手！
同埋而家d細路有幾多仲玩玩具，仲要咁大舊

有d父母有錢都唔會放好多錢落玩具到，因為小朋友好快厭

同埋而家好多小朋友玩電話多過玩具，好細個嗰d其實你俾個篩佢佢都可以玩一餐

肯定up 住勁耐唔換/洗得唔乾淨啦
就算俾你用尿片勁耐唔換一樣爛屎忽

咁有冇諗過點解要搞成咁先
開飯都成問題仲學咩人生仔

可能我寫得唔清楚，BB車，床，high chair個d二手，明未
同埋你做左人父母就唔會咁諗

咁即係唔關窮事又係on9事啦

睇實際愛唔愛
你咁講即係個父母唔理對仔囡但比夠錢就等如愛

我覺得無定既
反而係點教
我夠見啲父母個仔囡4-5歲已經買部手機比佢地，成家一齊玩手機
咁即係好愛？
又唔係架喎

唔係話你朋友冇問題，佢on9就緊嫁了，
但好多有錢或冇錢嘅人都係用/買二手bb床、車、highchair，因為bb好快大唔岩用，bb車同highchair未必岩個個小朋友，下下買新返到黎佢唔肯坐又要蝕讓，所以買返二手可能都係9成新，試過唔岩用又放出去。

但淘寶bb用品同玩具就真係on9

我都好震驚㗎！
其實我懷疑佢係為咗慳錢就好多衛生方面嘅嘢就唔做
我問過佢呀B一日要換幾多次片
佢話2-3次囉，轉用尿布之後就一日兩次
雖然我冇生過B
但聽過其他媽媽fd講過尿片係消耗得好快，甚至一日十條等等
所以我覺得呀B爛pat pat同有尿道炎係同呢d事有關連

成個童年比佢老豆搞彎曬

窮人生仔正pk

巴打而家過成點？ 係咪爭氣撈得掂？
我自己就岩岩做野兩年 我都係諗要自己一路做野一路進修
就算最後我搵唔到錢都好
我都唔想好似佢地咁 心態上唔上進

又係嗰d咩
有錢人唔一定快樂
窮都可以好快樂

明明窮到冇錢開飯 冇得買玩具
跟住就同個細路講 用知足呃鳩佢

企係個細路立立場 想要玩具同好d生活條件
係咪一定細路有錯先？
點解窮撚父母永遠都唔識得反省下自己

最好父母本身主科成績好 由中小學都keep到水平

用尿布仲換得密過尿片嫁，你朋友是咪on9嫁
佢唔係窮，係懶！
一日十幾條果啲都係初生bb，而且初生片最平$0.3-.04有一條，點會買唔起
到左一歲一日都係換3-4條左右，每條都係1-2蚊

利申：用布尿片，加加埋埋都要2-3千蚊set，要長用先會回到本，但最緊要係冇疹用環保啲咁囉

佢同佢老公本身都屬於月光族
佢未生之前同佢出街睇d奶粉尿片下下都話貴
又話佢細個嗰陣都唔係飲奶粉大、佢阿媽話冇買過尿片都係一塊布咁兜住 blahblahblah
嗰陣以為佢講吓姐
呢d基本嘢就算佢唔知，育嬰班都會教喇掛？
點知佢淨係掛住d免費sample
人哋講乜都當耳邊風咁上完堂就算
依家先喺度呻好窮、冇錢養B
戥佢慘都戥呀B慘

又唔係撈得掂嘅
不過叫做專科，唔會餓死先

加油啦
你仲有大把時間

日子一定過到既 但會想快d死囉
唔知咩叫享受人生囉

呢啲人千其唔好再俾佢生

做狗囉 冇話唔得架
做人做狗自己㨂

呢句真，我當初細個都係死乞先有
明明我學樂器同拳加埋都係每月七百
佢地寧願擺去飲酒同賭都唔想俾
所以我一大咗全部靠自己，唔靠佢地
對佢地冷淡，又話我冇親情
心諗，你點對我我咪點對你
呢啲發自真心

細個病又屌鳩我病，正仆街仔
想學嘢又話我敗家
宜家大咗冇錢俾返去
又屌我仆街仔冷血，養到咁大唔識報恩

窮都算，唔緊要，但我由細到大都冇咩感到有家庭溫暖
宜家仲想我還？我唔會，我會用能力去對當初扶持我既人好囉
由細打到我大既仲想我報恩，何來恩啊

不過我又唔憎佢地，當反面教材
一嚟我有幸做父母，唔會學佢地咁
二嚟千金難買少年窮，當初唔係咁都唔會身邊有咁多長輩同朋友幫，同埋生到個人都叫有啲骨氣

老實講，父母又憎唔落，始終父母，養返你就冇咩能力啦，有咩冬瓜豆腐咪幫下囉
冇咩事都唔好搞我

呢個post簡直堅離地城 一味係罵戰同埋炫耀自己會俾幾多資源啲仔女先會生 其實可能9成人書都未讀完喺度FF
現實根本好多人婚後timing到就會生 窮會生 富更加3年抱兩

窮定懶真係佢本人先知道

呢個社會總要有d廢人墊屍底做垃圾

點解唔直接去嫲嫲到瞓 放假先接返走
辛苦老人家日日來來回回

啱，識生，又唔教又唔俾佢家庭溫暖，生嚟托柒

生佢出嚟受苦，不如唔打生

呢樣真，唔係話要幾有錢先可以養，而係要盡力畀個小朋友最好嘅嘢。

我自知自己真係幾幸福，屋企唔算得上中產小康，只係比較充裕鬆動，但係父母都會盡量畀最好嘅生活我。最記得有次食飯有啲親戚係到問我點解唔返pt，又話我父母”種”慣我之類，佢哋答返班親戚：「如果我哋有能力，點解要佢咁細個就擔心錢銀問題呢，將來佢有幾十年要擔心」。

好多人成日覺得畀最好嘅嘢小朋友會”種”壞佢哋，但係其實係兩件事嚟，乜嘢都省乜嘢都唔捨得投放係個小朋友到，其實會令個小朋友冇自信，同時大個變得好斤斤計較。

咁佢係more than 中上啦，住私樓都層複式，呢個post有幾多家長有咁嘅背景

Bb衫嚟講，u記簡直平靚正

幾十蚊一件都冇錢買重學人生仔

其實玩具貴得去邊
講到連幾十蚊什至偶爾一次幾百蚊玩具，好難afford咩

首先要define 下窮嘅父母係有幾窮先咪撚生

生囉 咁鐘意生
大陸喱都生十個八個
生仔唔駛考牌

我覺得最慘係老豆老母係窮撚格 有錢都唔會想駛係仔女身上, 我老豆老母就係

細個屋企唔係冇錢，但佢地唔會帶我周圍去見識，唔好話去旅行，就連海洋公園,長州都冇去過

去戲院睇戲,行書展,去花市,踩單車,行山BBQ,食大餐都冇試過 同佢地細個嘅回憶就係個個禮拜行附近商場，但乜都唔比買

又唔比我參加鐘意嘅興趣班,所有野嘅主要原因都係話想慳錢 只係識死做爛做,話咁先會"踏實"儲到錢,之後有d錢可以買樓,但就係次次有機上車都話d樓價太貴,等跌個陣買

所以到依家都唔知佢地想點,同埋究竟同佢地有咩回憶,有時見到其他人有好多 唔同嘅活動相都好羨慕,我就得幾張細個係屋邨商場嘅合照......

巴打講得好

我就唔明生出黎一齊捱苦為左d乜

如果生個仔出黎做基層，真係唔生好過

咩叫timing 到？
你依d 咪唔用腦不負責任為生而生囉
仲笑人FF

咪臭系 成班傻系廢青係度怨天怨地怨自己老豆老母 又唔見佢地既老豆老母怨佢地0貢獻 做蛀米大蟲

睇字都睇到好撚sad

以為係自己屋企人

你諗得簡單咪生囉
Timing到 你唔搵隻狗去屌 笑鳩死人

如果加埋爛賭先係最慘

無玩具嘅影響仲係好小
佢老豆老母咁嘅思想
無學過興趣班嘅童年事大
好多中產都捨得請native speaker同仔女日日傾下計
第日present想唔自信都難
又學下樂器
又打玩下ice hockey
成陣氣質出哂黎

知你把閉啦

佢地愛自己多過愛仔女
慳慳埋埋d錢自己用

通常都係啲窮人俾自己父母搾乾先會咁仇恨心態

兩公婆做野有三四萬一個月，未至於買唔起好玩具掛？肯定係唔捨得多於買唔起

我有話有錢人三年抱兩 你唔識睇中文？

有無睇埋我講有錢人更加生多啲

其實全部香港人一齊生都根本唔會夠班蝗生得
佢地真係可以生四、五件出嚟 好撚恐怖

咁仔女大左都唔好預有本事俾到美好退休環境你地
佢大左俾家用孝順你唔係必然

冇諗過咩養兒防老既19 思想
宜家生左就好好地養大佢地

呢個係殘酷嘅現實
社會分層度度都有

我老豆老母雖然係窮，不過我唔會抱怨佢地點解生我出黎一齊捱窮 佢地唔理自己幾攰幾辛苦，都要我同啲細佬過得好啲，我就算係窮都窮得好幸福

喺咪毒嗰啲咩藍色窗簾毒上腦

我都有朋友無錢仲要生幾個，然後仲要合理化自己窮養e.g 咁細個去乜鬼旅行去左都唔記得，但講緊佢d小朋友都小學喇仲唔記得？咩唔使錢/少少錢都可以好開心 - 其實係唔肯比錢上乜班物班比d小朋友一齊玩但自己又唔願意陪佢玩，最後就同d小朋友去唱k打機仲話佢地玩得好開心，覺得自己係好潮既父母咁

我唔係話去好多旅行上好多興趣班就威豬，我係想帶出小朋友係要見識要explore呢個世界囉！佢地係窮到小朋友病左都要排街症果隻，講真我覺得咁樣真係有d不負責任

好撚仆街 有皮膚病唔幫佢去睇醫生 大過就慘

因為佢做左好多人做唔到既事 不離不棄
又湊仔又照顧老婆又返工

叫你班撚樣淨係湊仔都牙痛咁叫啦

我發覺愈有責任心嘅人 喺唔會生
咁剩底咩人會生????
就喺呢啲 無責任心
唔用腦唸下啲實際嘢嘅人生小朋友
害死一個小朋友

哩d叫慳？叫留返d錢買奶粉喳？
買得起唔買同買唔起唔買係兩回事

認同

睇咁耐，個結論唔係樓主個朋友有無錢，而係條友無撚腦，完

你咁唔理性好難討論落去
講事實又唔啱聽
係啦係啦盡情生啦窮撚
香港命運靠你地啦

樓上有一個
希望佢唔好生仔

生多d港豬
咁先有人做低下階層 服務大陸喱

我女bb床係二手 真係冇咩幾可用
最後都係放返出去

好過啲矮撚老豆
同小朋友講做運動第日就會高架喇
心諗DNA決定左99%喇
除非唔係你親生啫
有錢又點
李嘉誠咁另計

正宗生仔要考牌

養仔女就好似課金game咁，課金課唔起但又要玩得好就要好食腦
識得資源分配係最重要，將資源嘅效率發揮到最大

以學習為例，依家獲取知識嘅成本越黎越低
就算係窮學生都可以用低價/免費獲取高質素嘅知識
上網去MOOC/YouTube學，效果未必差過去補習班/興趣班
再唔係傳統啲，行下圖書館、博物館都仲得

不過又咁講，如果父母本身係有咁嘅頭腦，自己又點會係窮人養唔起個仔

通過埋條例
唔好話搵三萬 搵三千都難

窮+懶喇
諗住慳唔買尿片 點諗到之後又要洗又要等乾
仲麻煩就索性唔換算鬼數

諗到就覺on9 果2次係咪朝早同夜晚沖完涼

我屋企都好窮 老豆好賭 仲生埋cancer
醫左幾年屋企搵個散字括沙都無

死左仲要借錢葬佢
仔女健康重要 但父母健康更重要
久病床前無孝子

老母就係傳說中窮又俾最好我既家長
我好感激佢 每個月自願俾半份糧做家用

但有得揀我都係唔想出世 好辛苦

認真，深水埗好多做批發，你識搵真係搵到靚貨同你係啲大百貨公司賣既一樣

做好準備先至生
不論個人財政、知識、見識、教養、家庭責任分配、居住等等各方面
如果連自己都搞唔掂自己
就真係唔好生

畫呢幅野既人有冇腦
右鞋著左腳，左鞋著右腳
已經唔係窮既問題

湊過2 件
一定用尿片唔用尿布

有唔少窮人係好唔踏實，妄想子女嘅成就會好過自己

有錢有教養>冇錢有教養>>有錢冇教養>>>>>>冇錢冇教養

唔好害咗個細路啦
有能力俾最好既佢又識教先好生
生仔唔係為左unlock人生achivement
係責任

為生而生正仆街下世落地獄

借架吊
出黎做野兩年仲還緊

成日都覺得養bb唔易，成要好多錢再加上香港50年後，覺得個bb係香港貧窮人口出世係hard mode,所以諗唔明咩都無諗就話要生嘅人(利申:90後)

會有高低腳

咁廢就唔好學人生啦

唔好再鼓吹窮人唔應該生仔
係咪想香港民族滅絕？
到時唔夠勞動力就可以有大有理據引入大量中國人同外勞

無錢真係唔好生啦 有親戚兩公婆月入十幾萬都係比老人家照顧 真係睇你有無錢架姐

已經唔關窮唔窮事 係無常識無腦唔好生仔
你話bb車淘寶都算 奶粉呢啲擺入口都可以買水貨
病都可以唔睇醫生
呢啲父母真係害撚死人
短視到不得了 淨係識得慳得個一百幾十
唔知佢對自己係咪都係咁度縮
如果唔係嘅話個仔都幾撚慘

唔識教無腦真係唔好害人啦屌

兩三千銀娛樂算係咁喇
有贏有輸
輸多贏少就梗
可能都係千幾蚊一個月姐
千幾蚊做得d咩野呀而家

自己窮撚完重害鳩人
呢啲仆街真係落地獄

有經濟能力 加 識教
要有心去學去計劃 起碼 生仔5年前

所以窮人生仔真係好L自私

買份禮物給人

唔係窮人唔應該生仔

係 香港政府令窮人唔應該生仔

最好一出世唔洗做有十層樓收租

諗起中學果陣
當時啲手機百花齊放 而我對手機既慾望都幾大
（見到人地啲機好靚）
老豆每次換電話都會話換部新機比我
自己執我舊機用
果陣覺得有得用新機好開心
依加諗返覺得好感動

用字上覺得樓主把口好賤

我家境算ok， 都用好多二手
其實係覺得唔好浪費
當然拎返黎之前會睇下會唔會太殘，殘就不了

咁你u grad咗幾耐，而家搵幾錢？

用二手係好common,我老婆就生，佢朋友上年生完好多用品都俾晒我地，BB衛生用品當然要全新啦，其他野其實冇所謂

幾多錢先夠生B我唔敢講，不過我覺得做一對稱職既老豆老母最重要係第時唔洗個細路供養，呢樣又有幾多人做到？

我就經歷過由即將進入中層跌落基層既回憶，當時撞正97-2000經濟不穩期，老豆冇左份工，家道開始轉差，但屋企人係唔諗正途賺錢、重拾信心，因為好景既時候，我老豆已經諗好多陰質野去賺錢

因此，人到低潮，連思想都跟住墮落，後來有機會升職唔爭取。不停諗理堆藉口，為幾千蚊浮動既垃圾錢，捨棄長遠既幾萬銀，又剩係洗腳唔抹腳，唔諗長遠投資理財，講緊我兩老都係，結果次次都為錢嘈，煩埋其他親戚

我後來既經歷唔太好，但我就記住一切爬緊上去，慶幸兩老唔係吸血鬼，冇叫我畀一半家用，而家我終於可以靠自己去投資、規劃

想要用我既經驗，令下一代唔好受苦

我就係窮有窮養長大，每月份糧大部份都要拎去供養兩老，佢地無積蓄，對比起我啲私樓父幹同學，我人生已經玩完，最多俾人讚孝順。

連登諗法太奇怪，總要有人掃街，執垃圾，個個都高層，呢d野邊個做，去拍戲無人做2打6點會有主角？唔係睇小同唔尊重佢地，但每個位置都要有人

呢個case慘
個小朋友大果左都應該係d好度縮既人 番大陸消費 好日拍拖都唔去戲院

之前係連登睇過case不能認同 已經諗番反而覺得可行
話有個爸爸雖然唔係大富大貴 但會比最好甚至more than enough比個仔 買最靚 食最好
人地問點解 佢會話咁個仔大個自然先會自己諗方法揾錢keep番住呢種生活質素

我都算有少少，但比同期正常既少好多，而家大個左有錢左，就嘗試追返昔日失落既回憶

好認同 好多人話唔好太寵個小朋友
唔好話買咩就買咩 其實就係唔肯投放資源落仔女度
好多時候依個舉動會令個小朋友記成世 甚至可能扼殺左佢某方面既興趣/發展

例如 你都冇錢/唔肯買個幾舊水既玩具俾個仔女
好難相信你會肯幾萬蚊買座鋼琴/請上門教琴老師俾個仔女架啦
你話鋼琴有錢人玩意 玩運動啦
Okay 運動你唔係買個波捉佢落街場打波/踢波就算嘛？
好多運動都需要投資 羽毛球網球棒球單車 裝備幾千至幾萬不等
再下面 露營 行山都一樣需要投資裝備
仲有寵物呢 我覺得有養狗既小朋友展現出比冇養狗既小朋友更多既愛心 友愛 信任 責任
依樣野我覺得冇野代替到
細佬妹？ 唔好講笑啦 爭玩具打交就有份
養狗既先決條件 就係唔可以住公屋 再黎就屋企要有一定空間 長期開冷氣 睇醫生等等

唔係想鼓吹話一定要好有錢 年收百萬 家住千尺先可以生仔
亦非要求家長強逼仔女學晒咁多樣野
但希望想生仔女既諗下
如果你個仔想學鋼琴 你會唔會買到座好既鋼琴俾佢？

依個世界冇窮撚邊個幫有錢佬供樓呀

我話俾你知呢種靠老豆老母既自信一擊即破
我係過來人

窮得黎幸福真係第一次聽

作得唔錯，可以俾假文 page 生仔要考牌攞去登

我都係過來人
好多謝佢地提供既野我先起步快人咁多
所以我第日有仔女都一定要比同一樣野佢

如果上咗子宮環都有咗嗰啲點算

講真 呢個世代 我覺得窮小孩已經可以靠自己脱貧

希望佢讀書地方唔好求求其其
識著班垃圾同輩就玩完

你係想講可以定唔可以？

通常咩階層識返咩人（唔係絕對，但大部分係）

你睇完#1之後係點得出呢個結論
新文學解讀啊

同我90%似
逢親生日老豆老母節就R 禮物又食自助餐
仲要唔貴唔收，送平d 都黑面
去旅行老逢要買名牌比佢
試過有年無買名牌買左其他護膚品
黑左我3個月面
最弊係佢生日同老母節同一個月
一齊慶祝又黑面，一定要分開兩餐
之後又到老豆節
邊有咁多錢呀...

識教有良好價值觀更重要

識教冇乜錢>>>唔識教有錢

好多有錢人供完仔女去外國

佢地日日淨係識買名牌 落club開枱請飲

喺外國讀書見唔少

一半同意啦 你估肯教就入三大（平心而論入三大水泡又真係唔難 但係應該唔係討論之列？）
就算入到去都有一班自細係溫室出嚟嘅比身邊突如其來嘅花花世界搞到爛龜defer quit u都見過

遊學團啊旅行呢啲我會覺得有用嘅 但係要本身對人哋有基本認知先（細個都有去澳洲英國遊學 係幾有趣嘅但係學嘢就...）

不過social呢點我同意 唔知係我接觸嘅人係咁定香港社會普遍係咁 比較基層嘅仔女真係唔太out going 亦都唔係幾放得開嚟玩或者勇於表達自己

啲細路大個無論成功與否 都唔會開心 根本冇童年

有好有唔好囉，佢地慘在有個價值觀咁扭曲嘅父母

我細個都係咁上下窮,唔同嘅係我連淘寶野都無得玩
好同意窮人唔好亂生仔,我屋企仲要生三件

幾錢為止唔算窮養
月入4-5萬既2公婆 但住公屋 生唔生小朋友好？
如果要買樓就一定養唔起 但住公屋就養得起？ 仲可以儲錢幫個小朋友大個買樓

比MK 中出左唔到你唔比埋單

我覺得衫同玩具呢d用二手唔係問題 小朋友大得快一陣就唔啱/唔要 基本消毒過就可以
但奶粉食落肚就唔敢買水貨/淘寶

唔係好多父母係咁諗
好多都係為自己養老生仔
窮養唔係唔得，不過以而家既社會風氣
窮養既小朋友真係比起以前有更多既難關

4-5萬住公屋當然ok啦

問題係好難做到呢個case... 兩人申請公屋入息上限得18,690
就算嗰下你夠低人工, 但你排得到嚟, 都唔止30歲啦應該?
之後點樣咁短時間之內變到4-5萬...

定係你間公屋係屋企人留低?

除左睇醫生果到, 其他野我唔覺有咩問題,
咁你咪送D 玩耐左既玩具俾佢小朋友囉, 唔係話幫你個FD,
係叫做愛錫下個小朋

小朋友唔會介意新舊或是否二手，只要衛生我覺得無問題

我個case可以做到既 如果真係想生
以家都係苦惱緊

純粹覺得有小朋友先算一個完整既家庭
不過養兒防老唔係舊有既社會風氣咩
以家後生一代應該少d

多餘啦，你睇得到你仔女幾多年？

我只會話依家好多父母好多物質都滿足到小朋友，但係唔代表小朋友起點高等於終點高。
重要係父母既思想教育如何，窮人生仔正仆街係講緊思想上既窮人。

經歷左好多先知道溫室既花朵係好睇，但始終水退先知道邊個無著褲。超級富豪另計啦，佢地果種物質已經係多到量變到質變，無得用一般眼光去計。但係如果你只係講緊家庭年入300萬樓下既小朋友，其實並唔會同家庭年入50萬左右既小朋友拉開太大距離。

叫咗你柒少陣啦柒頭皮

問題唔大
最重要既係你有幾多可以預留俾個仔用
除左起居飲食外 最好每個月有一皮可預俾個仔
唔係叫你一個月洗一皮落佢身上
你可以係2000蚊課外活動+8000蚊教育基金
如果係咁計 你個仔18歲入大學果年就有170萬
讀到書既 筆錢咪俾佢留學

咁樣大家覺得過唔過份？

1皮既話其實應該大部份香港家庭都輕鬆做到wor

你就多餘啦 阿q到你呀
起點高唔等於終點高用黎安慰窮人？
比你入到u, 人地去玩你做pt, 廿歲未夠已經愁點慳錢交學費
人地去歐洲你淨係可以去世界之窗
你話咁樣仲堅毅到真係三十幾上軌道啦
人地既人生已經玩多你三十年
冇腦真係咪學人生仔啦

屌你老母 你養隻貓都要諗下自己養唔養得掂啦

佢個仔都唔識諗會開心啲～

樓主講嗰個case已經做唔到啦
兩個人加埋先3萬多啲, 仲要租樓水電煤, 家用

同埋你呢1皮係for個仔咋, 你自己唔洗儲咩

做到同輕鬆做到係2回事黎，輕鬆做到相信已經唔係於基層，做到但唔捨得做歸究到底都係因為窮

每個人對養得掂既定義都唔同
你要養到個仔有得讀國際學校 有得出國留學 人地返pt你就有得去旅行
我諗香港9成家庭都做唔到啦

咪係囉，成日以為有錢到最後就會敗哂，
唔諗下窮最後變富嘅人多d定富最後變窮嘅人多d,
就算真係富變窮，人地都起碼曾經享受過好多好多好多窮人一世都未必試到嘅野.......

因為嫲嫲年紀太大，所以由嬤嬤照顧～

這就是所謂的命運～ 而且窮人唔生仔 金字塔底層點算

講波老個個踢波好撚勁？選美評判個個好撚靚？

真係？
你問下依度有幾多巴絲
細個既利是錢會被父母吞左？ 講緊可能1000左右
1000都吞左你 你肯定佢地會儲1皮俾個仔？

年代都唔同講緊以家後生個代
我見身邊個d都輕鬆

如果兩公婆要俾家用供樓 養仔工人 再讀國際學校應該起碼十二三萬一個月先可以考慮 考慮下炸 因為其實好緊下....

深水埗賣既野係淘返黎

單純計教育大約700-800萬左右
幼稚園一年大約 10萬：30萬左右
小學到中學都係國際學校 300萬債券+每年20萬學費：540萬
大學讀美國名校學校35萬一年：140萬
遊學+補習+興趣班每年 5萬左右：5x18 90萬

未計其他洗費
如果計埋衣食住 又要洗多幾百萬
因為有小朋友間屋要買大D
而家喺好嘅區買層樓夠一家人住都講緊1500萬至2000萬
仲未計請工人

我覺得富養一個小朋友大約1200萬-1500萬左右

社會流動性問題 呢句野擺40年前無問題

窮人唔好生係係以前既年代跟本冇人會咁覺
而家呢句係現今世代反而係負責任既表現
好瘋刺

咁點都唔會係讀u or high dip ass ho
已經要個仔自己借loan果d垃圾父母先

更莫講有d父母小學到中學都唔俾零用錢

學校交流又因爲錢唔比仔女去果d

窮到要為一日兩餐而擔憂既人

有咩資格生？

幾大？出黎做野未？

我細個都好窮，就地唔要嘅單車踩

放學四圍玩，到夜晚食飯先返家

但我好開心

但都比人生左出黎

唯有忍

認命

都啱既
完唔完整睇你點諗架啫
最仆街係d 廢老係咁催d 仔女生
都無考慮過仔女意願同財政能力
但我有d 後生fd 話如果比佢揀多次會唔生
窮養一定可以，但放落而家呢個社會會好多問題出現

真心唔明點解領養狗同貓都要查家宅，證明你適合先俾你養，人反而唔洗。
人仲衰過養狗

好老實講好多小朋友玩具嘢全部都係用二手，尤其單車，BB車
你話有皮膚病根本係老竇老母買返嚟懶去洗就算一架污糟到仆街嘅BB車，用藍威寶同滴露或者黃粉洗兩下就變返新，想完美啲加塊全新嘅pad就用得

睇黎窮人家庭都係差唔多
除左生日冇要求禮物之外，其他中哂

至少你唔洗一個養全家 唔好話睇佢幾多年啊 等佢安穩無憂咁度過童年 而又能夠教識佢點樣立身處世已經克盡己責啦
起點高係唔代表終點高 但係起點低嘅的確難啲爬向高位
人無千日好 花無百日紅個個都知 但係無氈無扇真係神仙都變唔出花啦下話

你唔比水啊太陽啊土壤啊肥料啊就想種花會唔會諗得太多呢

係既 物質都唔及心靈上既滿足
但我相信如果你父母肯買部靚單車 靚頭盔俾你
你應該更加開心

咁咪點解唔去嬤嬤度瞓
Btw 乜鬼野係嬤嬤 婆婆呀

我都覺係用家問題

真係唔好睇小啲垃圾家長，$100都比唔到就想買架單收平訓雙向九成新
最撚痴線見過買good Baby摺得好細要上飛機喺度屌點解冇得平訓，佢哋啲要求真係好撚矛盾

識諗就唔會窮啦

我覺得係佢地兩個唔識湊又唔識教， 比佢地更窮既細路都好開心， 但比佢地有錢既又未必一定好開心。如果成世都要同人地家庭既細路比， 會好辛苦， 你夠可以日日問點解老豆唔係李家誠啦

屌你老母臭化閪 依家我講緊窮到一兩餐都成問題都要生咩，你老母係又屌唔係又屌

所以咪有佢依種思想既窮人父母囉
「有錢唔一定好架！ 你睇下xxxx 敗晒」
依句野就係佢地平時既口頭禪
依個世界個個人都想自己有錢架啦
佢唔係覺得自己好特別啊嘛？

你咪撚癲啦
老婆有意外佢都唔想
依家佢一個男人照顧老婆同埋照顧小朋友
兩個人嘅負擔變咗一個人承擔
咁大壓力都冇一走了知
完全係男人中嘅男人
你個款老婆生仔叫你照顧一日都攞你命

例如叫話人地廁所讀書都做到狀元, (點解你醫都讀唔到

叻極都搵更叻同你比
錢錢錢
一日話人地搵幾多幾多錢
讀醫咪發達乜乜乜

讀書都搵唔到錢架啦
個個讀醫咩

講完讀醫又講會計師廿萬一個月
挑早知係都搵唔到錢
一早唔Q理佢地做個記者仔算啦

戇鳩仔，我屌你老母你老豆留幾多俾你呀？
係咪ibank會為左單deal請你返去坐呀？
你去到咁撚有米就另一個世界啦，咁都已經係我講緊唔需要討論既範圍入面啦。

如果你只係老豆有間中產公司，送你留學，16歲送架跑車俾你，畢業留層樓俾你既呢的level就收檔啦。你俾撚盡咪平時用既野好的，食既野好的，旅行去多的，你可以有咩質既改變呀？

年收入家庭50萬已經夠俾到一個小朋友足夠既教育啦，連登仔真係愈睇愈撚白痴，屌你老母你地成班老豆係張超雄呀？弱智到要靠老豆老母俾晒就不如去做雞啦，同你地一鳩樣，正宗訓係到有錢收呀屌你老母！

你呢的撚樣就唔撚好生仔啦，再唔撚係帶你個仔去旅行，係泰晤士河投河啦，係咪死都高人一等呀？

根撚本滿足左基本需要之後個小朋友發展就係注重家庭教育多過物質，屌你地成班老母個個都係度叫春，裙腳仔仲衰撚過太監

屌你望撚下果個意大利柒頭係度講乜先啦，佢區區一個爛鳩裙腳仔係度鼓吹埋的咁既觀念，睇見都覺得戇鳩

😂

以呢段文黎講兩公婆各自萬幾收入根本可以買到好野俾個仔玩，香港人最大支出只係居，如果加埋公屋根本無可能養到咁CHEAP。

一係佢地要租樓/供樓，一係就兩公婆自己用錢自己享受。

窮人生仔真係正仆街，唔洗大富大貴，但都要唔憂柴唔憂米先好生啦

樣樣都要諗過度過先買，生黎把9咩

你朋友正一狗屎垃圾，賤過地底泥

連登仔：如果係有錢，幾個工人照顧，富有富養

今天港人態度是I blame everyone, and trust no one !（我窮是社會的錯、父母的錯、政府的錯，總之我冇錯。）做人「老竇」唔曉搵錢就不要生我出來；做人「老公」唔曉搵錢就不要娶我，個仔唔曉讀書是「老師」嘅錯，甚至「學校」都有錯，總之我冇錯、個仔冇錯。

連登真理所在

而家咪就係希望個社會製造少D廢人先叫D窮人生仔之前量力而為囉
班窮人生完又唔撚識教,搞到幾多社會垃圾呀

你問返樓主～

年收入50萬每個月4萬左右要全家一齊用
連直資都讀唔起

我覺得月入二萬嘅父母應該無受過高等教育
見識都好有限，佢地嘅小朋友未來大多數都係無法向上流動

其實窮人唔生仔，個社會會run唔到落去
因為堆低技術嘅工會無人做

不過機械化會解決到呢個問題
不過要等多十幾廿年
我唔係講咩風涼說話，但未來人嘅價值會愈來愈低
好多工AI都做到
中、低層嘅人日子會愈來愈苦

窮有窮養，但係就希望個仔女大個左賺錢養自己
咁咩心態先

我鐘意小朋友，想生，但無奈香港地冇錢真係唔好學人生仔，窮係一路會loop，我都係公屋大，細個真係會葡萄d用好書包，有得去旅行既同學仔，16歲就做pt先爭取到出去同朋友玩多d。

而家先搵20k左右一個月，養小朋友真係唔係我地低收既人諗，都係努力上位，過30事業穩定左先算，兩公婆冇50/60k up 都唔好諗

利申24歲

香港只能夠算係一個介乎生活與生存到既地方，家庭月入40000（只討論父母子/女三人），係足夠生活。

點解一定係直資？ 你有無自己去諗過呢個問題？ 我好簡單問你，假如有一日，我地生活既社會每一個人都有能力讀直資，到時你會講乜？係咪你個最低標準變左：「唔好講哈羅，英基都讀唔起？」

的確無錯，老牌資本社會係階層上面係固化，而且難以向上流動。但係難以並不代表無可能，只不過可能下一代要付出更多努力。上流又係唔係永遠標準答案？我唔知，其實我問心，尤其是見到一家窮人竟然融融洽洽我就更加唔明，點解人地咁窮都可以笑得出？ 無機會去見識，無機會去品嘗，無機會去嘗試，無機會去選擇。點解人地會可以係物質以外搵到另一的快樂，而我所謂物質擁有比人地多既人搵唔到？

解唔通，我只會同自己講，人地有能力去感受到你缺失左既野。或者，好似德國佬基本法咁講，人之尊嚴不可侵犯，其實窮人（物質，思想）都有孕育下一代既權利。

連登仔，好多話窮人生仔正仆街，只不過係因為佢地自己窮，而偏偏自己又繼承左父母既窮人思想，覺得自己點努力都唔會發圍。所以就認為自己既無能係因為父母，其實正正相反，連登仔既無能，只係反映左自身既貧窮。

人如果被枷鎖纏身都無反抗既火種，其實呢種人屬於理應被淘汰既人。只不過有的人比較幸運，佢地無需要面對呢種困難啫。

發圍唔係唔得，但而家呢個年代機會有幾大大家知，
正如上面有巴打講，正如你想種棵菜，你唔比d好d嘅資源肥料佢，但又想佢長得肥肥白白好食多汁？

你講咁多感性嘅野係無意思
你話基層嘅人只要付出幾倍努力都有機會上流
我覺得係笑話 努力一世先到達人地嘅起點

因為你都無能力比最好嘅野個小朋友，但又希望個小朋友會變成最好嘅人，完全係窮人家長思想
仲有呀，唔好講到有錢人家庭一定唔開心，但其實錢同家庭愉快係可以兩樣一齊有

點解一定要直資？
一定唔會直資啦如果我有小朋友
我會送小朋友讀國際學校or外國留學
我知道喺呢種方式培養到最出色嘅人
因為我同我身邊嘅人都係接受最好嘅教育
其實人同人之間嘅智商差距不大，真正令人有所不同嘅係點去培育一個人，例如教育、見識，家庭背景

其實個男人係因為要請2個看謢一個照顧老婆一個照顧個仔再加個老婆d醫療費再加佢老婆唔再住醫院佢決定接返屋企要再加d儀器既租金先要打四份工。如果佢老婆冇事/嗰時佢放棄急救根本唔洗打4份工而且佢都唔算窮L嗽

同佢老婆本身係藥劑師咁都可以叫窮人生仔正仆街

舊玩具維修繼續玩，我睇唔到有咩問題，仲可以係一個好好嘅教育
唔覺得樓主有幾識教仔

窮應該連婚都唔好結

個問題應該係淘寶玩具同衫
明明fb d free野谷二手谷勁多又新淨又平又靚既玩具同衫，有d直接牌都未剪

而家唔係佢想有階級觀念，而係社會事實係有階級呢想野

睇完即刻想起呢個廣告，想sell溫馨，但成件事出來係悲哀同病態：

以前，多數人都窮，大家由零開始
現在已經進入發展後期，有部分人已經發達，佢地既下一代可以承繼資產，並非由零開始
窮人依然咩都無，但就要同依班富二代鬥

供完書教學仲點儲10k一個月呀。。。

鬥？ not even the same fame my friend

Game

窮人生仔最大問題係對父母唔識長遠諗嘢，大部分窮人都係思想狹窄，諗嘢唔夠長遠、自私。
自己要仔囡借錢讀u都算，仲要一副佢生你出來，佢好偉大，欠左佢嘅樣，出糧要畀佢禁到盡。
仲有呢類父母即使自己有錢都覺係自己辛苦得來，唔諗下喺因為自己慳養仔囡先儲到。
如果佢嘅仔囡有公屋都好啲，至少唔洗煩住屋，冇公屋嘅要租屋，然後佢老母會講極唔明咩叫入息爆撚左，成世申請唔到公屋。
呢類人唔明仔囡長遠面對咩困難，仲日日諗著點拎仔囡嘅錢 講到自己窮生窮養好偉大，真是寧願佢地唔好撚生，最撚好笑佢地唔夠你講果陣就鬧你唔識投胎，我心諗我冇得揀出唔出世，但你30歲人生我，你有得揀唔生囉。唔好副我欠你嘅樣，窮人嘅思想好恐怖，永遠唔覺問題根本係自己，成日想逼死自己仔囡，完全冇時事政局智慧，社會知識係0，唔識任何政策，根本唔明仔囡面對咩問題
窮人唔好生仔呢句係岩，累人累己，生之前應該要諗清楚計清楚畀多咩仔囡先好生，唔係畀人中出或中出完人被逼生，懶偉大唔想殺生命，根本就係令仔囡hard mode咁過一世。生完唔緊要，你就要負責任畀最好嘅嘢佢，而唔係想喺佢身上得到咩，根本呢代窮人就好難生活，下一代只會更難，我真是覺得窮養、天生天養呢類思想害死唔少人。
利申：窮人，冇公屋冇私樓，個個月捱貴租咁生活，人生完全見唔到一點希望，仲要有個仆街老母日夜諗著點r家用

有錢人不知幾想窮人生多d
繼續提供勞動力比佢地

作為公屋仔，有私樓都算富二代

其實咁仲好 至少我係咁諗
但冇勇氣自殺

不如大家討論下兩公婆月入幾多先可以生？

我父母生夠3個 5個一齊窮

樓豬 第時你地兩個個仔大左先再定輸贏啦 可能你個仔殺人放火 人地個仔做左大富翁呢

唔係無可能，但我相信機率

細個想買咩屋企人都話貴/唔等洗
出黎做野之後電腦 ps4 swtich隨便買
有興趣既game一出就買 唔明有咩咁貴
我老豆鍾意釣魚 d魚竿買到一貴就有用
人地想要既野就係唔等洗
見到細妹同我一樣情況但未出黎做野
所以我買多套電腦 ps4 switch俾細妹
俾番個童年佢
呢d根本唔係咩大錢 洗左不痛不養

有樓

有錢人殺人放火出到黎都仲有機會
窮人殺人放火出到黎連番工都冇人請

公屋已經唔算好好
連公屋都冇要住劏房真係地獄mode

地獄mode咁啦！仲要還學債，個貪錢嘅老母仲要一日到黑都諗辦法r錢，明明自己大把錢，買埋晒無謂嘅嘢都唔拎出黎畀仔囡做首期。
窮人老母真係賤到你唔信，日日為住屋吵，佢永遠諗自己享樂，唔諗仔囡捱到仆街，仲要嫌家用少，說話難聽到極點。
細個想補習冇錢，咩都冇得學。日日咸魚青菜，旅行唔好講笑，海洋公園呀爸帶過去一次，未試過成家人出街食飯。
而家大個佢好撚好笑，母親節問你有咩表示，講得出口唔怕自己面懵，唔知以為佢畀左咩養自己，我諗來諗去都係冇。每日$30零用，講梗搭車返學都$16，得返$14食早午。咁樣養大我，而家敢同我講母愛偉大，真撚心啦，我未見過做老母做到佢咁撚賤。
而家出街食飯，人人老豆老母驚仔囡洗得多錢，佢好似痴線咁，4個人要食多$1600，唔貴唔食，一條魚要一千蚊佢都要食，話唔好慳。唔會仔囡搵錢辛苦，叫佢拎首期出黎，佢又諗點保障自己，唔會諗仔囡辛苦，根本日日hard mode生存。
做人老母做到咁賤都唔緊要，如果我做到咁撚賤，仔囡大個我唔會敢講一句養大佢幾偉大幾辛苦，亦唔敢奢求佢畀咩自己囉。
我成日覺得抵佢死，三個仔囡冇一個願意同佢住，幾個都憎佢憎到仆街，見到佢孤獨終老真係心涼，成世都唔識檢討自己。
窮就唔好學人生，生完刻薄養佢，仲有佢供到我讀中二一半咋，之後中三到大學畢業佢一蚊都冇出過，咁嘅老母都敢同我講佢偉大，敢問我拎錢，畀完佢仲要嫌我畀得佢少。
今日仲要同我講大把窮人生仔，人地咪又係咁大，我特撚別麻煩。佢真是好掂，窮養完，自己儲落一大筆錢，叫佢拎d出來解決住屋問題都唔肯，仲要覺你欠左佢。我可以講窮嘅老豆老母一定有岸鳩思想，不停壓迫下一代。
真心每次吵完都憎到佢死

供養四大長老壓力低
5年前買落自住樓
唔易失業
夫妻月入5萬可以生一個

其實我又想補充返少少
細個屋企唔係話窮到交完租食完飯就冇錢剩果隻
但真係想要某樣野既時候 佢地一定話貴
屋企好多玩具都係人地送/學校送（唔知點解學校咁多野送 題外話啦）
聖誕節人地個個開開心心揀玩具
我老豆就俾100蚊我自己搞掂
唔係話100蚊買唔到野
但你眼見其他小朋友都有父母陪佢揀 鍾意咩就可以攬住走
而你見到樣野200蚊自己好鍾意既時候 你買唔到
果種失落感真係20年後都記得
200蚊對於當時我屋企只係老豆去少次澳門既船飛

我自己唔會淘寶俾小朋友，二手嘢衛生情況OK或者係自己屋企人/朋友俾，啱用消毒好先會用/+-用（例如要床架唔要床褥），問題唔係父母有冇錢窮唔窮，係有冇常識衛生同埋責任感。

買好多玩具但又唔同佢玩 vs 買好少玩具但成日陪佢玩，好多嘢唔係用物質衡量

btw蝗生仔正仆街

佢自己搞出黎，點解要幫佢
同埋唔係話太熟

四十幾年都無嬴過?

14蚊食晒早午我估應該係早餐食4蚊麵包
午餐食杯麵+查字典 10蚊
如果係我我應該會俾500做家用就算

唔同意，其實人比人比死人，呢個社會總有高低，正如考試總有人要排最尾，無左蠢人或懶人，都要由有錢人既仔女排包尾，低下工作亦要由佢地做，有錢個班人既仔女互相比較，相對無錢個班人咪一樣會自卑

人總會有挫折，唔如意既事，父母灌輸正確人生觀先係最重要，一家人搵3萬幾，其實夠正正常常生活，點解唔俾人生，唔通矮個d,有遺傳病個d,樣衰個d又唔好生咩？其實最大問題係你自己過份現實，因為睇唔起人所以可憐個細路

如果咁講既話，我相信你同我努力一世都達唔到李澤楷個起點添。係咪咁樣就需要認命？同自己講：「係呀，我一世都到唔到人地起點架啦，最鳩衰都係我老豆啦，死窮鬼。」如果你所想既係正確，你亦都只不過係富豪眼中既笑話。

窮人思想唔淨止係父母獨有，你所謂俾緊你小朋友最好其實又係灌輸緊窮人思想俾佢，你今日俾到最好既佢，如果有一日你失業呢？然後你地生活要降級，由直資變官立。然後你個仔/女就埋怨你窮人生仔正仆街，咁樣正唔正確？

的確有錢唔一定唔開心，但係我想帶出既係，你地一眾留言既人太片面地覺得錢就係所有既決定性因素，事實上除左錢，呢個世界仲有好多值得深思既野。

我唔知你幾歲，不如你答我，如果你係年輕人，到你生仔果陣原來出色既人標準已經係普遍讀哈羅，齋係學劵就1.5m一個人頭，你負唔負擔到？ 如果你負擔唔到，你係咪即刻否定你小朋友唔會有出色？

講真，連登仔你地有幾多個真係屋企可以有錢到對官立，香港三大出黎有壓倒性既優勢？ 你地所謂眼中既優勢根本遠遠未到人地連車尾燈都見唔到，唔知你地到底自我感覺有幾良好。

所謂無資源然後希望小朋友變成最好既人係邊個講既？ 我由頭到尾只係話你地班友無可能去抹殺人地變好既可能，亦都太以為錢能夠發揮既作用。

Lm

水蛇春咁長都係想笑人窮無撚用啫

得喇，你叻過佢威過佢喇

樓主最勁

窮係原罪，唔使我笑

贏完少少 都係繼續賭
最後都係輸清光
從來都唔會贏到大錢

50萬同300萬分別唔大，師兄你真係唔好玩尻我啦

真係好好笑，年收入300萬同50萬無分別？當年收入300萬個家庭咩都唔做，淨係儲低差異果250萬，到個細路20歲大學畢業，已經可以拿著5千萬退休啦，大撚把人做一世都搵唔到5千萬啦，你可能會話我窮人思想，5千萬在真有錢人眼中係nothing,但我係窮人嘛，就係咁短視架啦

人地個仔關你撚事咩

你自己唔好生咪得囉 d真有錢人望到你其實同你望到你fd一樣諗法渣

我反而覺得會賭錢個d父母先係仆街
自制能力都冇學人生仔

畀千五佢，仲要唔係同佢住，都畀佢屌我，畀千五蚊咁少，佢食屎呀
最重要佢自己有租收，每個月收萬二三蚊，仲有自己返pt,又有收家姐家用，佢每個月至少兩皮嘢收入。
我就公屋冇名，出黎自己租樓，欠落一身學債，佢唔體諒我仲要日日畀說話我聽。
所以我幾窮都唔會同佢住，一年見5/6次都成日吵，佢好撚癲，我身邊個個朋友都知我老母堅係癲，佢今日同我講偉大，養大我點叻點勁。
根本係窮養到你唔信，咁樣養一個小朋友，住公屋，我諗我都可以生至少三個出黎養。最好笑到今時今日佢都唔明點解三個仔囡都憎佢，冇人願意見佢，大時大節大家都係畀多啲錢佢，唔願同佢食一餐飯。
佢夠膽鬧我淨識畀錢佢，唔識陪佢食飯，佢細個咪又係唔陪我食飯，淨識打我，成日去打麻雀。識閪教咩，大時大節畀多啲佢已經算對佢係咁，仲要陪佢食飯買花畀佢，唔好撚玩啦，日日畀佢屌到隻狗咁，個個月為錢為屋煩，佢嘅錢就勁多，但都唔心足要拎到你盡。
我唔否認我細個屋企堅窮，但呢十年屋企嘅身家係多左好多，就係因為我細個佢刻薄咁養，佢先可以喺果個階段做到投資，而家先升到咁多。
自己身家一定有一千萬，佢唔幫我我都算，仲要嫌錢畀唔夠佢，成日想拎到我盡。我好想知有人做老母做到佢咁撚賤咩，又唔係我叫佢窮著生我，我諗咁嘅情況冇人會選擇出世

你話我知可以有咩分別？

了不起就係人讀官立你讀直資，了不起就係人地去東南亞你去歐洲旅行，不了起就係人地讀本地大學你海外留學，了不起就係人地食翠華你食文華，然後呢？

你最大既差距只係你有機會入海外最高級既學府，但係入面佔幾多%？ 我識得讀常春藤入面既人，屋企年入估計係100萬-200萬左右既比例遠遠大於500萬樓上，如果兩個家庭思想培養同小朋友智力差唔多，以平均最終結果黎睇，出黎社會後既差距絕對可以靠後天努力去追上。

但凡可以靠個人努力去追上既差距，統稱就係差距不大。

年入300萬？ 出國留學我計你學費35000USD-40000USD讀私立一年，加50萬HKD生活費好未？簡單的講你連大陸人屋企做真正生意果的既圈子都未必跟得上。
年入50萬同300萬既分別只有係訓海馬床褥同訓絲漣床褥既分別，thats all

了不起就係人讀官立你讀直資，了不起就係人地去東南亞你去歐洲旅行，不了起就係人地讀本地大學你海外留學，了不起就係人地食翠華你食文華，然後呢？

個分別咪就係我年入300萬有得揀囉

失咩業呀
比到小朋友讀咁嘅級數嘅學校，你估仲係普通打工仔咩
隨時有信託基金、租金收入等等嘅被動收入
你知唔知香港有幾多人唔洗做都大把錢？

哈羅咁平？我男朋友果間N年前已經收緊3m一個嘅債券
如果1.5m好抵讀，唔好話供一個啦 我同男朋友第時供兩、三個都得

官立同三大有咩好攞出黎講呀
有朋友喺瑞士讀中學之前就去左NY ColumbiaU
我身邊一大堆呢D人

我無排除向上洗嘅可能性
但如果一對父母無咁嘅能力提供優質嘅成長環境，就唔好諗住個小朋友可以成為最出色嘅人

之後*

你同你男朋友如果隨時拎到4.5m出黎買學位，你已經唔係同普通人講窮人生仔正仆街既level，多鳩餘。

夏蟲如你，何勞語冰。

但兒登仔係窮

因為兒登多窮撚

所以你睇兒登班人幾on9

你睇下你樓下果個叫一墨既女人，你既有得揀對於佢黎講其實係無得揀。BTW，離左題，唔再爭論啦。

想講既野好簡單，做父母，俾到基本生活條件，然後教仔女做到一個正直既人，就已經係好父母。

真係好撚憎啲窮閪生小朋友
生你老母咩 生出來又唔係有錢對個小朋友好
可唔可以唔好咁撚戇鳩 害咗個小朋友一世
乜撚嘢觀念話俾你知做人一定要生仔？
屌你老母石器時代咩？生育行先？

家庭係一個整體，例如住屋，就算點願意比小朋友都冇用

你都係想同我講人比人比死人姐
岩嫁

所以我搵到錢, 唔知係你眼中算多唔多
年入2M左右

我都係決定唔生的

agree

未計父母祖父母有病又唔想死花百幾萬醫療費

說話唔係咁講，請教點解要生個仔一齊捱

想有下一代?想有家庭樂?

兩樣野黎喎
歐美發達國家大把中產都唔生啦

double income no kids family

我同老婆加埋7萬樓買埋
但當意外有小朋友果陣
都覺得好難搞..
真係唔明住未搞掂但仲要生仔要點搞
佢個小朋友成長路上會好冇自信、自卑

可能連基本都無

淘寶最大問題係QC問題
如果件嘢QC唔重要 其實就好抵玩又慳唔少錢嘅

唔慳個仔都冇用
搞唔掂自己根本都唔應該生
當你俾最好個仔
但個仔成長環境都唔會健康得去邊

原來歐美國家發展到中產生仔正仆街

識唔識教同養做父母都好多野要學，價值觀，人生觀，
btw 比兒登知道一定only 講7萬生仔正仆街

窮有窮養係可以
但主要係窮父母既思想會害死個仔
有學識有正常思想識教 窮都可以
但本身父母諗野都已經唔全面 又短視真係害死個仔
依家唔係是但食個麵 生野又是是但但 生仔又唔plan好先

心態決定一齊

啱啊
兒登要李嘉誠個仔先資格生

連睇醫生都省就咪撚生喇，連醫療咁基本需要都俾唔到

識人家庭月入十幾萬都話要窮養，全部二手嘢/淘寶，連尿片都唔捨得換

做盛行

點樣叫捱?樓主講既4,5歲有正常生活,有玩具玩,但係淘寶貨算唔算捱?屋企供到你讀本地大學但唔夠錢出國讀,由細到大衣食無憂但幫唔到你俾首期,咁叫唔叫捱?
定係俾到錢你出國讀書,亦出到100萬首期,但無人脈介紹你入ibank做份高薪厚職既工,無留俾你高大靚仔既基因溝一個有學職有美貌既港女,就叫做捱?

咩叫捱?每個年代都唔同,以前無飽飯食叫捱,我細個有時lunch要食包,好少出街食叫捱,依家無得食buffet,無得餐餐大魚大肉叫捱,對於有錢人來講揸cheap私家車係捱,對於中產來講坐巴士係捱,對於窮人來講行路係捱,所以有一日你由窮人變中產,以前明明覺得兩三個站坐巴士係好奢侈,今日竟然變左係捱,到你發左達,買部2,30萬既私家車都覺得好失禮又變左做捱,到你70歲要插喉臥床每日有專人服侍你,你見到有個窮撚同學仲可以成日去叫雞,你又變覺得自己捱

其實講到最後,只係你自己唔知足,係要同人比,健康,財富,地位,權力,外貌,樣樣野都要好先叫幸福,否則都要怪父母生我出來捱

D價值觀錯到離曬罩
重作

窮有咩問題?
問題反而係老豆老母既基因同直接教育
如果你真係有細路 而佢又學左你既價值觀
就真係祝佢呢一世好運

架單車舊d又心靈受損
呢個世界梗有同學爸爸揸benz
自己爸爸揸的士
本身係有本事既 老豆係爛賭二 都可以出頭
自己廢既 老豆係李嘉誠都無用
正一打篇野上連登都會俾人負皮

四萬蚊四個人用都唔夠咩

唔係唔比你揸的士，問題點解要生多個出黎同你一齊揸的士，你唔覺得有問題唔代表個小朋友都係咁諗，佢唔開心你可以比到d咩佢？愛心可以彌補d咩？唔好同我講窮得有尊嚴......

細路仔係好需要成年人灌輸佢地正確既價值觀
窮就要唔開心?
咩係富有?咩係窮 ?
你既世界 買得起架新單車就叫好景
我同你講 我個個同學都有遊艇
我都未覺得窮同唔開心
問題係你自己點諗 個細佬就自然跟住
然後咁就一世 真係要多謝你既基因同思考模式

題外話
有錢人通常都有強大既基因
當中係堅強既意志同毅力
某程度上你窮或者你覺得你朋友叫窮
就係呢個原因

咁生完個仔放低一憶就可以走人,唔需要有愛

你條假膠

好辛苦儲到5k想創業 有咩途徑？

如果真8個月前得5k ? 有左小朋友 都得5K?
如果膠 做人老豆仲開埋啲咁膠post 好打有限

原來而家搵30k根本唔係的咩錢

5-6年後大家都有小朋友? 你個仔2個月1歲呀 我屌你老母

“唔係唔比你揸的士，問題點解要生多個出黎同你一齊揸的士”

呢下真係好中

一年前同女友住想結婚

依個post "5,6年前, 大家都各自結婚, 個陣我問過佢會唔會生小朋友, 佢話應該會啦" 無耐, 大家都有左小朋友 , 請問你個仔幾歲

假膠黎

樓主假膠, 作個故仔大家炒車

你做咩姐？你覺得假膠咪唔好覆囉
比埋負評我都得，定係比我講中你

有哂證據仲話覺得, 作故仔幾好聽

你話唔話我假膠，我個fd都係窮撚，
都係害緊佢個仔，明白未

頭先有人話執到你條賓周
你快d去認領番啦
聽聞過左24小時會駁唔番

我有2個女

會唔會係太物質化呢？咩都要新先好？

樓主假膠唔需要認真

無錢唔好生，大個會自卑

樓主假膠唔需要認真 1年前先話想同女友結婚

多謝你查出真相

我細個唔識珍惜 我真係好多謝我父母

#728 真係假膠黎 有哂證據 樓豬1年前先話同女友想結婚, 無啦啦可以5~6年前結左婚 , 作咁大個故事直線窮人生仔正仆街 , 成班炒車

樓主假膠想作個故事出黎加深窮人生仔正仆街